<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36氪 - 科技神回复</title>
    <link>https://www.36kr.com/motif/327685734401</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2024 15:18:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>小红书内测自研大模型“小地瓜”，社交和搜索是落地方向 | Long China 50独家</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2754311490730760</link>
      <description><![CDATA[文 | 周鑫雨 杨典编辑 | 杨轩36氪从多个独立信源获悉，由小红书AI创新负责人张德兵（薯名：宇尘）牵头的大模型团队，在部分内部产品灰度测试自研通用大模型基座“小地瓜”。小红书AI产品的探索，则主要由小红书产品和设计负责人邓超（薯名：樱木）负责。截至发稿前，小红书并未对上述信息做出回应。小红书想要用大模型做什么？此前，36氪曾独家报道过小红书成立大模型团队的消息。2023年10月，在小红书REDtech青年技术沙龙上的分享中，张德兵第一次较为公开地提及了小红书大模型的两个落地方向：多模态技术，以及AI内容创作工具。这两个方向，对于以图文内容生态见长的小红书而言，无异于是“舒适区”。一年来，小红书AI产品的布局也紧紧围绕着这两个大方向。比如在2023年7月，AI涂鸦功能和AI配图功能“此刻”上线笔记发布板块。几名知情者告诉36氪，小红书对上线新AI产品的态度非常谨慎，原因是害怕破坏现有的内容生态。一名知情者说：“小红书的内容生态是活人种草，AI在里面怎么样才不违和，这是困扰小红书的一个问题。”社交和搜索，则是小红书希望走出图文种草的舒适区，用AI触达更多用户的新场景。用大模型重构搜索和信息流推荐，对小红书而言是不破坏生态的保守一步。2023年9月，小红书先基于大模型公司MiniMax的大语言模型，上线了生成式搜索对话助手“DAVINCI 达芬奇”并进行内测。用户可以通过自然语言表达，获得大模型总结提炼的结果。当然，AI重构搜索之意，更在为电商引流。一名知情人士对36氪表示，小红书的AI搜索将会带有更浓厚的种草性质，这对于小红书电商来说，也是一个重要的流量入口。走出舒适区，用AI新玩法触达更多的用户群体，则是小红书想用AI社交达成的目标。2024年春节期间，小红书又上线了“AI宠物小伙伴”等社交玩法，还在群聊中上线了可以智能创建角色的AI群聊搭子。AI，还不是小红书布局的重点若是以外界的视角旁边小红书布局AI的一年，会得出“声量未起、一波三折”的结论。比如，对话助手“DAVINCI 达芬奇”、AI群聊助手等应用，在用户中没有太大的声量。但对应用属性突出的小红书而言，AI大模型的价值在于支持自身应用，但在应用场景还不明晰的当下，AI大模型的价值在内部尚未得到验证。可以说，当下AI还没有成为小红书的布局重点。“AI创企做产品的思路是，先看手里有什么牌，再考虑对外输出什么。但小红书的思路是先看用户需要什么、新的场景能不能跑通，再去调用手里的资源。”一名知情者告诉36氪。与此同时，目前小红书产品侧的业务重心仍在短视频，这也占据了大部分的人力和金钱资源，留给AI探索的资源并不多。多名知情人告诉36氪，对于去年刚刚实现盈利的小红书来说，商业化能力还需要再进一步被证明，在尚未验证落地场景前，入局大模型这场花费高昂的游戏有着极高的风险。当然，小红书也必须要对技术变革做出快速响应。他们的解法是在自研模型的同时，以股东的身份，战略投资了MiniMax和月之暗面两家大模型独角兽，同时基于MiniMax“abab”等第三方大模型做产品。比如，“DAVINCI 达芬奇”和“AI宠物小伙伴”，就是基于MiniMax的模型基座推出的。但在数据安全的考虑下，应用层大厂自建大模型又是必然趋势。2023年10月24日，小红书为自研大模型申请注册了“小地瓜”商标。多名知情人对36氪表示，多款AI产品已经接入小地瓜的API进行了测试。据一名知情人士反馈，小地瓜在应用上的表现，已经达到国内主流大模型的水平。延伸阅读：小红书布局大模型：多媒体算法负责人牵头、上线AI绘画应用｜智涌独家欢迎交流！欢迎交流！]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2754311490730760</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 10:53:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>活下来！陆川拼命「搞钱」这8年</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2754264959433736</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2754264959433736</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 08:25:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对存钱上头的年轻人，开始疯狂买黄金｜年轻人「黄金消费」小调查</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2754207350586376</link>
      <description><![CDATA[ 攒金豆，戴金饰，投资黄金……这届年轻人的“含金量”越来越高，黄金品牌为了圈粉年轻人也纷纷与知名IP联名出爆款。即便近期金价突破700元/克的大关，也难以抵挡Z世代对黄金上头的热情。从质疑大妈，到理解大妈，再到成为大妈，年轻人对黄金的态度发生了巨大转变。欢迎参与年轻人“黄金消费”小调查，分享你对黄金消费的看法和态度~点击参与 ]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2754207350586376</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 07:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玩《欧卡2》的卡车司机：开车为了生存，游戏为了生活丨触乐</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2750247979858689</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2750247979858689</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 03:30:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都市言情剧，「言」不出现实</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2750453627452420</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2750453627452420</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 02:38:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球仍有 76.4% 的网站在用「已死」的 PHP</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2747329233206025</link>
      <description><![CDATA[如今资历稍长的程序员，提到 PHP 可能都会联想到一个梗：“PHP 是最好的语言。”这个梗并非出自别处，正源自于 PHP 自己的官方文档：早在 2001 年 7 月，PHP 文档中就有一句“PHP is the best language for web programming（PHP 是世界上最好的 Web 开发语言）”。当初，这句“豪言”惹来了无数开发者的嘲讽和争议——在 PHP 看似逐渐没落的如今，更是如此。那么问题来了：到 2024 年了，PHP 还值得用吗？针对这个问题，下面软件工程师 Sotiris Kourouklis 在进行一番分析后表示：PHP 仍是 2024 年 Web 开发的一个不错选择。快速了解 PHP 的各个方面尽管许多人认为 PHP 是一种古老且不合格的语言，但在如今的 2024 年，它依然是所有网站中使用最多的语言。PHP 的糟糕名声通常与 WordPress（被认为是 21 世纪最糟糕的软件之一）有关。如果不提 WordPress，让我们快速了解一下 PHP 的其他方面，以及为什么它仍可能是 2024 年 Web 开发的一个不错选择。（1）性能随着时间的推移，PHP 的速度越来越快，尤其是最新的 php 8.1 及以上版本，速度相当快。虽然在某些情况下，PHP 可能不敌Go 或 Java 等编程语言，但单论速度而言，PHP 与 Python 或 Node.js 不相上下，甚至还要更快。（2）开发速度可能你不熟悉 PHP，但它与 Python 非常相似，只有一些细微的差别，而这种相似性有助于加快开发速度。从执行简单的 CRUD 操作到处理文件、webhooks 和 websockets，一切都可以用最少的代码完成：因为几乎所有你需要完成的任务都有可用的库，无需自己编写大量代码。（3）部署PHP 的主要优势之一是易于部署，即使是大规模部署也是如此。只需一个简单的 PHP 服务器和 nginx，你就可以在几个小时内启动并运行。（4）可扩展性想问 PHP 的可扩展性如何？当然，任何编程语言都需要对应用程序进行负载平衡，尤其是每天要收到数百万个请求的情况下，但如果在端点上正确实施缓存，即使不进行负载平衡，也不会有任何问题。（5）简洁的代码和可读性在编写简洁代码时，PHP 可能会比较混乱，这个问题用类似 Laravel 这样提供模板的框架就能解决。即使是代码行数超过 20 万行的大型应用程序接口（不包括自动生成的文件），只要保持简洁，代码也能保持很高的可读性。而 Sotiris Kourouklis 认为，唯一更适合编写简洁代码的编程语言应该是 Python。最后，Sotiris Kourouklis 建议用 PHP/Laravel 构建主要的单体应用程序接口，因为它具有强大的框架功能，可简化大型代码库的管理。对于特殊需求，例如涉及 AI 或其他 CPU 密集型操作的需求，可以考虑用针对此类任务进行优化的其他编程语言。“我认为，这种战略分工能让你充分利用每种语言和技术的优势，确保整个项目的效率和可维护性。”2024 年，仍有 76.4% 的网站在用 PHP通过以上分析，Sotiris Kourouklis 认为不论从性能、开发速度、部署难度、可扩展性等各个方面，PHP 都有其独到的有点，由此断言 PHP 仍是一个 2024 年 Web 开发的优选语言。事实上，根据 W3Techs 最新统计的 PHP 使用情况，也可以侧面印证这个说法：“在我们知道其服务器端编程语言的所有网站中，有 76.4% 的网站都在使用 PHP。”这个数据，看似与时常遭程序员嘲讽的 PHP 毫无关系，但事实上诞生至今已经有 20 多年历史的 PHP，其具备的快速、免费和开源等特点，仍是如今诸多极其重视时间和成本的创业公司的最优解。此外，在全球超 70% 将 PHP 作为开发语言的主流网站中，其中还有不少知名企业的官网：Facebook、微软、维基百科、Mozilla 等。许多程序员也指出，虽然近年来移动互联网崛起、移动 App 开发爆火、前后端逐渐分离、Web 开发地位受到一定影响，导致 PHP 不复 2000 年左右 PC 互联网时代的辉煌，但如今也谈 不上没落甚至消失。 或许应该说，随着开发大环境发生演变，各种编程语言 的定位也愈发明确，PHP 虽不如曾经辉煌，但它在快速开发和低成本开发领域，仍然是许多人的首选。 参考链接： https://sotergreco.com/is-php-still-worth-it-in-2024 https://w3techs.com/technologies/details/pl-php 本文来自微信公众号“CSDN”（ID:CSDNnews），整理：郑丽媛 ，36氪经授权发布。]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2747329233206025</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 11:02:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全世界IT人苦竞业久矣，今天，美国全面废除竞业协议</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2747188480441352</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2747188480441352</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 08:35:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024全国职场人阅读报告出炉！你的读书量达标了吗？</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2745748365212417</link>
      <description><![CDATA[4.23世界读书日WORLD BOOK &amp; COPYRIGHT DAY身为职场人，你知道同事们的阅读现状吗？作为企业家，你知道要关注哪些行业新知吗？在商业世界博弈，多少阅读量才能跟上竞争对手的步伐？在人机共生时代，如何终身学习，才能应对智能化的未来？在第29届4·23[世界读书日]到来之际，以中国出版传媒商报为行业指导，由知名出版品牌湛庐文化倡导并联合国内数十家伙伴平台，共同发起了第6届职场人阅读调查。通过对10000+份调查问卷进行分析，我们特此发布《2024职场人阅读报告》。在人人都只关注智能技术进步的时候，坚持阅读和终身学习——这是自我进步的可靠路径，也是在商业竞争中能预见的可能。在平常中变得优秀，更要在优秀中变得平常，让持续精进成为一种习惯——快时代、慢思考，深阅读、成大事。致敬所有的读书人和爱书人。 ]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2745748365212417</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 08:00:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文津奖获奖图书《芯片简史》作者汪波：AI时代，芯片未来面临什么样的挑战？</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2745635195517699</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2745635195517699</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:47:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微软AI Copilot杀入自动编程领域，“码农”们有福了</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2739845903247623</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2739845903247623</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 03:59:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>36氪独家｜抖音小程序要做图文内容，支持第三方公司分发内容和变现</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2738437040957953</link>
      <description><![CDATA[36氪独家获悉，抖音小程序正在通过开源的方式扩充平台的内容多样性，包括图文等多种形式。抖音已经邀请了一些内容类APP，希望它们在抖音小程序和抖音视频上分发内容和引导变现。 在抖音的规划中，小程序将作为内容核心载体，承载与内容类APP一致的完整内容；抖音视频账号则作为引流内容载体，通过官方与用户账号发布片段，完成对于小程序的引流。 并且，内容类APP的用户未来也可以将图文内容投稿、转发至抖音，通过搜索、私域等分发场景，覆盖抖音全域。内容公司与抖音合作能获得什么回报？据知情人士透露，抖音将支持合作方在平台上通过内容付费与广告变现。虽然抖音扩充内容种类的做法听起来有些像在对标微信订阅号生态，但其产品本身实际上更接近微信小程序。不过，微信用户最高频使用的小程序大多是生活服务类小程序，而抖音小程序在知识阅读、视频资讯方面拥有较高流量。图片来源：QuestMobile《2023年全景生态流量半年报告》因此，抖音的最新动作也许并不会对微信小程序造成直接的冲击，但可能会部分吸引走微信订阅号用户的注意力，特别是短篇图文内容和视频内容的用户。目前，抖音小程序的用户量与微信小程序之间还有比较大的悬殊。QuestMobile《2023年全景生态流量半年报告》显示，2023上半年，微信小程序MAU达到9.28亿，同比增长4.7%；抖音小程序MAU为2.76亿，同比增长11.2%。图片来源：QuestMobile《2023年全景生态流量半年报告》阿拉丁《2023年度小程序互联网发展白皮书》显示，2023 年，抖音小程序数量同比增长 280%，开发者入驻同比增长 640%，小程序 DAU 同比增长 84%。 ]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2738437040957953</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 09:06:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界首个AI程序员Devin视频竟造假？博主逐帧解析，Devin代码任务完成很糟糕</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2733923797428481</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2733923797428481</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 23:38:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>路演报名｜7大创新项目，聚焦数字经济和生物医药，邀您参与</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2727503510152453</link>
      <description><![CDATA[ 为更好赋能早期企业发展，4月18日，36氪联合盈动资本将举办早期项目专场路演，发挥梦想小镇天使基金的引领带动作用，聚焦余杭区数字经济和生物医药两大赛道的早期高成长性企业，覆盖网络安全、生物医药、机器人视觉、智慧城市等细分领域。通过搭建初创企业与投资机构间精准对接的桥梁，实现创新因素充分链接，助力区域产业高质量发展和创新创业生态建设。本场路演由36氪创变者俱乐部特约创业生态合作伙伴——惠普战Club特别支持。惠普战Club作为创业者的得力助手，为创业者提供全面的一站式服务，从丰富的创投资源到IT支持，全方位助力初创企业成长。  请关注相关赛道的机构投资人通过相关二维码报名。通过审核后将由工作人员与您联系，告知活动详情。关于惠普战Club惠普战Club是专为创业者而生的一站式服务平台，我们将为您链接丰富的创投资源、产品活动和IT服务，全方位助力企业成长，陪您创业不停下，NEVER STOP！ 创变者俱乐部——企业⼀号位的顶级社群创变者俱乐部是由36氪发起的产业社群联盟，已吸纳20000+新经济企业的核心决策人和活跃在一线的优质投资人。通过36氪强大的商业整合能力，打造「产业+资本+创新」的价值生态，为中国高潜、创新企业决策者构建深度链接。 ]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2727503510152453</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 02:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出村不回村，乡土变故土，农二代的未来在哪里？</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2727344895452422</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2727344895452422</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 23:06:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能机器的来临意味着人类的终结吗？</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2727217708295429</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2727217708295429</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 07:48:55 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>