<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36氪 - 人工智能·AI</title>
    <link>https://www.36kr.com/motif/327686782977</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Sep 2024 06:27:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一年狂赚 66 亿美元，比 OpenAI 还吸金的成人网站，为什么拒绝 AI？</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2954987450212489</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2954987450212489</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 03:35:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT流量骤降是谣言，但OpenAI确实危险了</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2952551246307463</link>
      <description><![CDATA[ 。 
ChatGPT访问量骤降！在当下这个AI泡沫论甚嚣尘上的节点，任何一个相关的负面消息都会引发连锁反应，特别是对于行业领头羊OpenAI来说更是如此。就在近日，高盛全球投资研究驻欧洲宏观研究主管兼首席全球股票策略师Peter Oppenheimer表示，“就月度用户而言，对ChatGPT最初的‘兴奋’正在消退。”由高盛这样一个久负盛名的投资机构给出负面展望，无疑是给AI泡沫论再添一把火。紧接着就在上周五，美股大型科技股更是出现了普跌，因此有相当多的人将之归结于高盛这位分析师的言论。那么AI泡沫真的要破裂了吗？暂时似乎还看不到征兆，最起码高盛并不是吹哨者。这是因为，高盛的首席全球股票策略师结结实实搞出了一个大乌龙。他们之所以认为ChatGPT访问量大幅下降，是因为这位分析师援引了全球最受欢迎网站分析工具SimilarWeb的数据，其中显示ChatGPT的网站访问量在今年4月和5月呈现出断崖式下跌的态势。然而，SimilarWeb的这份图表却是有问题的。就在高盛方面给出ChatGPT流量下滑，用户对其失去兴趣的结论之后。SimilarWeb方面表示，ChatGPT流量“跳水”是有原因的。因为此前在今年4月，OpenAI方面在将ChatGPT的域名转向了chatgpt.com，而高盛所展示的却是以老域名为对象进行统计的数据，可真实情况却是ChatGPT的访问量一直处于上升态势。一个乌龙居然造成了如此巨大的影响，除了是因为高盛之外，更有资本市场对于AI前景的担忧情绪不断加深。事实上，ChatGPT访问量下滑并不是第一次出现在大众眼前。此前在去年7月，Similarweb的相关数据就显示，ChatGPT的流量自去年秋季推出以来首次下滑。可是ChatGPT在用户侧的降温，并没有改变企业对于生成式AI的乐观态度。彼时业界对于这一现象的解读，是使用ChatGPT这类基于AI大模型的聊天机器人需要技巧，用户要懂得使用提示（Prompt）来引导AI生成符合预期的内容。如此一来，想要让ChatGPT来帮助自己，不仅需要明白自己想要什么，还需要理解ChatGPT的运行逻辑。由于客观上存在一定得门槛，所以当新鲜感消退之后，自然就会有大量用户选择“弃坑”。然而企业级用户如今却在期待AI大模型能为业务赋能，或者是改善工作流程，从而实现降本增效的作用。就好像机器代替人工一样，许多企业也寄希望于AI代替人类参与到生产工作中来。遗憾的是，尽管一年时间的过去，随着各路媒体连篇累牍的报道，AI概念开始普及，普通用户对于操作AI聊天机器人也有了一定得认知。同时得益于OpenAI一直在迭代模型来提升ChatGPT的性能，也使得ChatGPT的使用体验相比一年前有了巨大的提升。例如在C端，ChatGPT反而呈现出越来越受欢迎的态势。可反观B端，当人工智能产品还存在道德和法律风险的情况下大肆使用，相当多企业用户其实是心存顾虑的。另一个问题，则是C端用户就连每月20美元的ChatGPT Plus都不愿意，付费渗透率一直徘徊在较低的水平。这也是为什么猎户星空董事长傅盛会表现，现在这么烧钱的情况下，用户量增长就是OpenAI的核心命脉，因为一旦不增长，下一轮融资时估值不能再上一个台阶就会很麻烦。如今的现实，是这种麻烦已经出现在了OpenAI身上。不久前他们完成了一轮融资，领投的Thrive Capital仅仅投了10亿美元，估值也不过从一年前的800亿增长到现在的1000亿。显然这可不代表OpenAI蒸蒸日上，反而有种撞上了“新秀墙”的既视感。目前，OpenAI的困境在于每月20美元的ChatGPT Plus确实有望创造20亿美元的年收入，可它的增长速度还不足以负担运营该服务的巨额成本，这就迫使OpenAI必须寻求更强有力的增长引擎。准确来说，OpenAI当下最核心的难题是证明AGI是可以实现的，且他们选择的路线能在三到五年时间内实现AGI。但问题在于，OpenAI现在的情况是11人的创始团队已经分崩离析，仅剩下2位留在公司。内部动荡以及外部竞争对手虎视眈眈的情况下，OpenAI现在的局势绝对称不上是一片大好。因此在这种情况下，高盛泼的冷水自然就会引发市场动荡。尽管高盛如今是自摆乌龙、出了洋相，可OpenAI的局势如果得不到改观，谣言或许就会变成遥遥领先的预言。【本文图片来自网络】  本文来自微信公众号“三易生活”（ID：IT-3eLife），作者：三易菌，36氪经授权发布。]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2952551246307463</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 05:38:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI o1智商120，还是被陶哲轩称为「平庸的研究生」，但实力究竟如何？</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2952266308739460</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2952266308739460</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:21:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI CEO对话脱口秀女王：避谈信任危机，自称与政府往来密切，鼓吹AI全能</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2951159947092103</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2951159947092103</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:14:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kimi创始人杨植麟最新分享：关于OpenAI o1新范式的深度思考</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2949987842891906</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2949987842891906</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 23:22:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI最新估值达到1500亿美元？</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2949798462857345</link>
      <description><![CDATA[据媒体报道，美国人工智能（AI）研究公司OpenAI的最新估值达到了惊人的1500亿美元，但这有一个重要前提，那就是OpenAI需要改变自身复杂的公司结构，取消其对投资者设置的利润上限。01 OpenAI正洽谈新一轮融资早在8月底就有消息称，OpenAI正洽谈新一轮融资，计划以超过1000亿美元的估值筹集数十亿美元资金。风投公司兴盛资本（Thrive Capital）、Khosla Ventures以及OpenAI最大的股东微软等现有投资者预计将参与其中。此外，包括苹果和英伟达在内的新投资者也计划参与这一轮融资。红杉资本也在洽谈回归投资事宜。本周报道的最新消息称，由于构建大型AI系统所需算力将导致更大开支，OpenAI近日决定调高融资额度。据悉，OpenAI正与投资者洽谈融资65亿美元，还将以循环债务形式从银行额外筹措50亿美元。知情人士透露，OpenAI新一轮融资预计将以可转换票据的形式进行，其估值提升到了1500亿美元，而该公司最近一次估值为800亿美元，这意味着增长幅度接近一倍之多。消息人士称，鉴于OpenAI收入的快速增长，这一轮融资受到了投资者的热烈追捧，可能在未来两周内敲定。02 实现1500亿美元估值需调整公司结构然而，要实现如此高的估值，OpenAI需要改变公司结构，取消目前对投资者设置的利润上限。OpenAI成立于2015年，最初是一家非营利组织，该公司在在2019年转为一家营利性初创企业。OpenAI目前将自身定义为有限盈利（capped-profit）企业。OpenAI目前通过其营利性子公司为投资者提供股份，该子公司由其非营利性董事会管理。据OpenAI称，董事会的主要受益者是整个人类，而不是OpenAI的投资者。目前，投资者在投资OpenAI时需要签署一份运营协议，其中规定，对OpenAI营利性子公司的任何投资都应本着捐赠的精神，OpenAI可能永远不会盈利。消息人士称，如果OpenAI无法改变公司结构，该公司需要和投资者重新谈判其估值，他们的股票可能会以较低的数字进行转换。所谓利润上限意味着，投资者的投资回报存在上限，任何额外的回报都将流向非营利组织。OpenAI首轮融资的回报上限为投资额的100倍，该公司在2019年表示：“我们预计未来几轮的倍数会更低。”03 OpenAI尚未做出最终决定取消利润上限需要OpenAI非营利性董事会的批准，该董事会由OpenAI首席执行官萨姆·奥尔特曼、企业家Bret Taylor和其他七名成员组成。消息人士称，OpenAI与律师讨论了将其非营利结构转为营利性公益公司的问题，类似于Anthropic和xAI等竞争对手的做法。目前尚不清楚OpenAI是否会做出这一根本性的结构调整本文来自微信公众号“财联社AI daily”，作者：夏军雄，36氪经授权发布。]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2949798462857345</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 12:02:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>传OpenAI正谋求以1500亿美元估值融资70亿，阿联酋主权基金加入洽谈</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2949297402322819</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2949297402322819</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:35:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>传OpenAI接近融资65亿美元，奥特曼：公司非营利结构最早明年改变</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2949285593981062</link>
      <description><![CDATA[ 。 
腾讯科技讯 9月14日消息，据国外媒体报道，据知情人士透露，OpenAI正筹备新一轮融资，预计将以可转换票据形式进行。该公司能否达到1500亿美元估值，将取决于其是否改变公司结构，并取消针对投资者的利润上限限制。这笔65亿美元的融资细节此前从未披露，这表明，作为全球估值最高的人工智能初创公司，OpenAI已经从一个以研究为基础的非营利组织发展到了新的阶段。同时，这也反映了OpenAI为了吸引更多投资、支持其对通用人工智能（AGI）的愿景而愿意做出结构性调整。据知情人士称，鉴于OpenAI收入的迅速增长，此次大规模融资需求强劲，有望在未来两周内完成。现有投资者如Thrive Capital、科斯拉风投及微软等预计将继续参与，同时，英伟达和苹果等新面孔也计划加入投资行列，而红杉资本则正在探讨以回归投资者的身份重返OpenAI融资。然而，消息人士还指出，若公司重组未能如预期推进，OpenAI或将面临与投资者重新协商估值的局面。这可能导致投资者的股票转换条款调整至较低价格，具体细节或将在私下以保密方式讨论。取消利润上限需要得到OpenAI非营利性董事会的批准，该董事会由首席执行官山姆·奥特曼（Sam Altman）、企业家布雷特·泰勒（Bret Taylor）以及另外其他七名成员组成。据消息人士证实，OpenAI正与法律顾问探讨转变为营利性利益公司的可能性，效仿竞争对手Anthropic与xAI的模式。目前尚不清楚这种根本性的公司结构变化是否会发生。利润上限的存在限制了投资者在OpenAI营利性子公司的潜在回报，取消这一限制将给早期投资者带来更大的收益。不过，此举亦可能引发公众对OpenAI治理方针及是否偏离其非营利初心的质疑。OpenAI此前强调，设定利润上限旨在“促使团队在追求AGI（通用人工智能）研究、开发与部署时，兼顾商业化与安全性、可持续性的平衡，而非单一追求利润最大化”。在当前架构下，投资者的回报设有上限，任何超出部分将流向非营利组织。OpenAI首轮融资的回报上限为投资额的100倍。据该公司2019年官方博客透露，后续融资轮次该倍数预期将有所降低。OpenAI凭借此模式成功募集逾100亿美元资金，主要来源为微软。其最新估值在2月份的一次股份要约收购中达到800亿美元。奥特曼：OpenAI非营利结构最早明年改变OpenAI方面目前尚未对相关信息发表评论。但其首席执行官山姆·奥特曼（Sam Altman）最近在公司全体会议上向员工透露，OpenAI的非营利性架构预计最早将于明年进行调整。据两位知情人士透露，奥特曼承认，当前的架构已显得过于复杂：非营利部门监管营利部门，后者再控制一家控股公司，该控股公司又管理另一营利实体。此结构下的最终盈利实体则是吸引了微软等外部投资者数十亿美元投资的主体。奥特曼称这一架构“极不寻常”，并指出这是有意为之，去年他强调这源于“人工智能技术的非凡性”。知情人士称，尽管奥特曼没有向员工详细阐述新架构的具体形态，但他预期OpenAI将脱离非营利组织的束缚，转型为更为传统的营利性企业，这一过程预计将在明年内完成。不过，OpenAI发言人强调：“我们仍持续致力于开发惠及全人类的人工智能技术，我们正携手董事会，确保处于最佳位置以成功实现使命。非营利组织始终是我们使命的核心，并将保持不变。”关于公司重组为更传统营利实体的传闻已流传数月，据称此举旨在回应投资者期望，使OpenAI结构更符合科技行业主流大型企业的模式。奥特曼此前对员工提及的信息虽未公开报道，却表明该公司正在推进重组。鉴于OpenAI正在筹集新资金，估值超过1500亿美元，该公司的非营利架构显得愈发不合时宜。此变化对投资者而言，意味着他们的投资有了更确定的潜在回报。加之OpenAI员工多聚焦于商业产品开发，非营利标签不免引起外界困惑。除此之外，OpenAI内部人士预计，自去年奥特曼短暂离职又回归后，所引发的投资者关注及国内外业务监管审查，已预示着OpenAI结构性变革的必然。本文来自“腾讯科技”，编译：金鹿，36氪经授权发布。]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2949285593981062</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:18:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专业白领阶层消亡的开始？写在OpenAI o1大模型发布之后</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2949213893091713</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2949213893091713</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 02:20:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT付费用户数突破1100万，每月创收2亿美元，OpenAI依然血亏</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2948501702335110</link>
      <description><![CDATA[智东西9月13日消息，据科技媒体The Information报道，OpenAI首席运营官布拉德·莱特卡普（Brad Lightcap）在一则内部消息中告诉员工，ChatGPT目前拥有1000万名付费订阅者，另有100万名用户参与了价格更高的企业团队订阅方案。OpenAI之前从未披露过这些数据。根据这些数据和OpenAI公开的订阅价格，保守估计ChatGPT每月可以为OpenAI产生超过2.25亿美元的收入（年化收入为27亿美元）。客户主要使用这款产品来生成代码、帮助编写或编辑文本，以及进行其他一般性研究。如果算上OpenAI的API服务，该公司可能在未来1年中产生约40亿美元的收入，高于今年6月左右约34亿美元的年化收入。OpenAI发言人没有对这些数字发表评论。今年3月时，OpenAI的API业务每月已经可以带来8300万美元的收入（年化收入为10亿美元）。他们那时主要向金融科技公司Stripe和摩根士丹利银行出售API，帮助检测欺诈行为或进行自动化客服服务。从那之后，这部分业务一直在增长。ChatGPT目前推出尚未满2年，但其订阅者数量和收入快速增长，成为为数不多能在如此短的时间里实现这种规模的软件产品之一。OpenAI在“对话式AI”方面的收入情况被视为商务人士对AI需求的晴雨表，他们在该领域的收入也让Google和Anthropic等竞争对手相形见绌。但快速增长需要付出高昂的代价。目前，OpenAI免费向数亿人提供ChatGPT，同时也在开发新的产品，这意味着极为高昂的计算成本，OpenAI每年亏损额仍达数十亿美元。为了应对这一问题，OpenAI正与投资者进行谈判，以筹集高达70亿美元的新一轮融资。这些投资者中包括一家由阿联酋提供支持的基金。OpenAI也试图将公司架构从非营利组织转变为广受投资者欢迎的营利性模式。按照1500亿美元的拟议估值，这笔交易将使OpenAI的估值约为其远期收入的37.5倍，与许多其他AI开发商相比，这相对较低，但几乎是AI芯片设计商英伟达的2倍。拟议的OpenAI估值倍数并未考虑其高昂的现金消耗，尽管其高收入增长率可以抵消对这一问题的担忧。要通过ChatGPT访问OpenAI最先进的AI模型，个人需要每月支付20美元。企业团队订阅起价为每人每月25美元，具有自定义模型和生成AI图像等功能，若要使用分析和更多客户支持等功能的订阅价格可能超过每月50美元。随着苹果开始将Siri无法处理的复杂查询交给ChatGPT，这一聊天机器人的免费使用量可能很快就会激增。今天，OpenAI发布了公众期待已久的“草莓”推理型AI模型o1-preview，尽管这款模型首先将提供给付费订阅者，但它可能会产生更多的ChatGPT使用量。不断增长的成本是OpenAI考虑增加创收方式的原因之一。OpenAI首席执行官萨姆·阿尔特曼（Sam Altman）曾在采访中暗示，他通常不喜欢销售广告。但今年早些时候，OpenAI聘请了一位谷歌搜索广告资深人士。ChatGPT的使用与人们使用谷歌等传统搜索引擎的方式有些类似，后者通过广告产生收入。OpenAI还在开发一个搜索引擎，也可以回答需要视觉能力、本地生活和购物相关答案的查询。一小部分用户正在测试该服务。来源：The Information本文来自微信公众号“智东西”（ID：zhidxcom），编译：陈骏达，编辑：Panke，36氪经授权发布。]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2948501702335110</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 23:37:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI大秀肌肉，一口气放出10个新模型Demo，全球网友玩疯了</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2948365679221378</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2948365679221378</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 11:40:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“编程作为一个职业在今日终结”，OpenAI新模型o1的可怕之处</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2948342297287561</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2948342297287561</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 11:00:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI新模型达到博士水平？我找几位博士测试了一下</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2948345268034182</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2948345268034182</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 11:00:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越数理化博士，OpenAI发布o1模型，打破AI“黑箱”</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2948319173057152</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2948319173057152</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 10:52:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实测 OpenAI 新模型 o1 ：做题王者，实战青铜</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2948266149845894</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2948266149845894</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 10:21:07 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>