<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36氪 - 人工智能·AI</title>
    <link>https://www.36kr.com/motif/327686782977</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2024 12:34:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>随地大小录，超轻AI可穿戴硬件NotePin发布，支持ChatGPT，售价169美元</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2928256441752712</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2928256441752712</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:15:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 再搞钱，估值将突破 1000 亿美元</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2927067464833664</link>
      <description><![CDATA[ 。 
人工智能行业里的「击鼓传花」游戏，又响起来了。据《华尔街日报》消息，OpenAI 正在洽谈新一轮融资，计划筹款数十亿美元，这将使其公司估值超过 1000 亿美元。去年年底时，它的估值已经达到 860 亿美元，这次超过 1000 亿也并不让人意外。风险投资公司 Thrive Capital 将以十亿美元的投入领衔此轮融资，微软预计将会继续跟进。除此之外，暂无法确定还有哪些资方会参与。毕竟，相比于曾经的风头无两，现在的 OpenAI 虽然估值不低，却也开始受到越来越多的怀疑。之前 The Information 曾经为 OpenAI 算过今年的账，估计收入大概在 34 亿美元，亏损预计 50 亿美元。也就是说，自从 2019 年以来，微软已经向 OpenAI 投入 130 亿美元，但还得接着投。相当多的 AI 公司，商业模式完全不明确，甚至不存在商业模式。相比之下，OpenAI 已经是表现最好的尖子生：与去年相比，ChatGPT 的订阅收入增长了约两倍，每月收入 2.83 亿美元，还有来自企业客户的收入。只是，这点儿收入，多少显得杯水车薪。搞人工智能太烧钱了，而且是无止境的烧钱。无论是继续向 AGI 发起冲击，还是延续目前对大语言模型的投入，都缺不了大笔大笔的钱。过去一年里，资本市场一直在给生成式 AI 送钱，研究公司 CB Insights 统计，平均融资规模超过 5000 万美元，总计 218 亿美元。融到的钱，大部分都给了黄仁勋。红杉在今年的 AI 峰会上表示，整个行业在英伟达芯片上，投入了大约 500 亿美元，合伙人 Sonya Huang 说，「人工智能是一个梦一般的领域，开发这些东西所需的资金远远超过目前投入的资金。」红杉资本办公室也就不难理解，刚刚发布业绩的英伟达，数字又再创新高。本季度，英伟达营收为 300.4 亿美元，超过 5 月份预测的 280 亿美元。净利润从去年同期的 61.9 亿美元增至 169.5 亿美元，超过了 Meta 和亚马逊最近一个季度的利润。不过，尽管营收好看，英伟达的股票市值却有所下跌，盘后交易中股价一度下跌 7%。证券师的理由是，英伟达表示原本要推出的最新款芯片 Blackwell，在生产方面有所挑战，延迟出货。 黄仁勋在电话会上表示，他们已经解决了生产流程的问题，会继续正常推进。瑞银高级分析师向《纽约时报》认为，整体形势还会继续向好一阵子，不过，「每过一个季度，每个人都握紧拳头问：这种情况还能持续多久？争论的焦点不是销售数字是否好看，而是明年是不是就到顶了？」换句话说，生成式 AI 的赛道上，流动的资金把模型公司、芯片制造商以及投资方，拴在了一起。每个人都靠着相信「明天会更好」，把击鼓传花的游戏进行下去。尤其是 OpenAI，在面对来自谷歌、Anthropic 和 Meta 等其他模型开发商的冲击时，它能做的就是筹集更多的资金，用于开发更高级的智能产品。Strawberry 版本的 chatbot，以及新一代旗舰模型 Orion，将是它继续参与击鼓传花的重要筹码。本文来自微信公众号“APPSO”，作者：发现明日产品的，36氪经授权发布。]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2927067464833664</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 10:40:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI估值将冲破千亿美金，微软再次输血，新一轮融10亿</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2927059966647172</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2927059966647172</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 10:31:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>草莓“结果”之际，OpenAI没钱了？别急，正在融 | 最前线</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2927030561332102</link>
      <description><![CDATA[ 。 
文｜袁滢靓编辑｜邓咏仪据彭博社报道，OpenAI正接近完成一轮由Thrive Capital领投的融资，估值超过1000亿美元。这远高于之前的860亿美元估值，将使OpenAI成为全球最有价值的风投支持创业公司之一。图源：Bloomberg据华尔街日报报道，Thrive Capital预计将为OpenAI带来约10亿美元的资金，微软也有望参投。Thrive Capital是一家专注于互联网和科技的美国风投机构，以早期投资者身份投资了Instagram、GitHub和Spotify等多个知名技术平台。尽管融资尚未公开，OpenAI的首席财务官Sarah Friar已在公司内部备忘录中向员工透露了融资计划，并预计将其用于支持计算能力和其他运营费用。此外，她还告诉员工，公司计划在今年晚些时候举行一次股票出售活动，届时员工将能够出售部分股票。至少从去年12月开始，OpenAI就已经在初步讨论以1000亿美元或更高的估值进行融资。OpenAI寻求新资金背后，显现出其在支出和营收上的巨大压力。据The Information分析，OpenAI今年的亏损可能高达50亿美元，其现金流可能在未来一年内耗尽，这意味着OpenAI不得不启动新一轮融资。相比于巨额的开支，AI应用产生的收益略显寒酸，尚无法给予投资足够的回报。作为行业风向标的英伟达，虽然最新财报显示营收和净利润均超预期，但股价在盘后交易中先涨超2%，后跌至6.89%，市值一夜跌出了约2个阿里巴巴（超过3000亿美元）。主要原因也是投资人担心AI狂热是否还有持续空间。风险投资公司b2venture的投资人Goeldi预测，在未来几个月和几年内，AI初创公司将面临艰难的整合期。另一方面，各家科技公司之间的AI军备竞赛愈演愈烈，在OpenAI尚不能“断层碾压”Anthropic、Meta、谷歌等其他竞争对手之时，持续投入以保持先发优势是极为重要的。马斯克持续将人才、数据和GPU资源向其一手操办的AI初创公司xAI转移。xAI在最新的B轮融资中筹集了60亿美元，投后估值达到240亿美元，超过了估值184亿美元的Anthropic。近期，xAI发布的新一代Grok-2大模型，在推理、阅读理解、数学、编码等方面提升明显，同时依托X在社媒取得了足够的声量。尤其在接入开源生图Flux.1模型后，网友将文生图玩出了花儿。谷歌最新pixel 9系列手机也必不可少地加入了AI元素，除了自家研发的Gemini聊天机器人，还搞了一个叫做“Add Me”的新花样，可以在没有外人帮忙拍照下和朋友合影。在围剿之中，OpenAI接连爆出创始人Ilya Sutskever、John Schulman离开的新闻，看客们翘首以待的草莓模型在X预热已久，但久不释出，引起了部分网友的担忧和失望。不过，据The Information近日报道，草莓模型真的要来了，并计划最早在今年秋天推出。图源：X用户@drpenzesjanos作为核心技术突破，草莓可能集成在ChatGPT内，帮助解决当前聊天机器人AI难以完成的复杂任务，如数学和编程问题。此外，草莓更会“思考”，在解决强主观性问题上更擅长。但“草莓”更多只是前菜。更值得关注的是，OpenAI正在开发下一代大型语言模型Orion（猎户座），草莓将为其生成高质量训练数据，以帮助减少大模型幻觉问题。草莓是否会作为产品独立发布还尚不可知。不过从市场厚望来看，AI技术仍在探索，但市场和投资人已等不及将其商业化。]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2927030561332102</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 09:42:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>再融数十亿美元，OpenAI估值将超1000亿</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2926601138608774</link>
      <description><![CDATA[ 。

以下是我的分析总结:

关键词: OpenAI 融资 估值 竞争 微软

总结:
1. OpenAI正进行新一轮融资,估值将突破1000亿美元。
2. Thrive Capital主导投资约10亿美元,微软等也参与。
3. AI领域竞争激烈,谷歌、Meta等都在积极投入。
4. OpenAI需大量资金维持研发和市场领先地位。
5. 与微软关系复杂,既合作又竞争。
6. OpenAI正与苹果合作开发新AI系统。
7. AI目前仍是投机性业务,收益尚未达到投入水平。 
据最新市场消息，OpenAI 正在就新一轮洽谈，该轮洽谈成功后，OpenAI 的公司估值将突破1000亿美元。据内部人士透露，OpenAI本轮融资由风险投资公司Thrive Capital主导，其投资额达到约10亿美元。其他投资方还包括微软等投资商。新一轮融资将是 OpenAI 自微软在2023 年 1 月投资约 100 亿美元以来最大的一笔外部资金注入。当时硅谷陷入一场围绕生成式智能的军备竞赛，各个科技巨头争相研发最先进的人工智能系统，以主导这个许多人认为将彻底改变经济的行业。去年年底，OpenAI的估值为 860 亿美元，而当时这家公司还允许员工出售现有股份。由Josh Kushner在 15 年前创立的公司 Thrive 已经与 OpenAI 及其首席执行官Sam Altman建立了密切的关系。自去年以来，该公司已向这家初创公司投入了数亿美元。需要注意的是，目前还无法确定具体还有哪些投资者参与了新一轮融资。人工智能领域的竞争非常激烈。谷歌提供不仅正在研发自己的 AI 产品，还同时与亚马逊共同向 Anthropic 投资 60 亿美元，后者是由 OpenAI 前高管创办的竞争对手。Meta开发了自己的人工智能模型，并将其免费发布和整合到其应用程序中，包括 Facebook 和 Instagram。ChatGPT 仍然是AI市场的领导者，每月拥有上万用户使用。要保持这一地位，OpenAI 需要投入数十亿美元，以保持研究的前沿性，并继续开发能够理解自然语言命令并生成复杂文本、图像和视频的产品。价格不菲的私人出售据一份投资文件显示，最近几周，一位或多位 OpenAI 现有股东一直在协商出售股份，该公司的估值将达到 1030 亿美元。任何新投资者对 OpenAI 的估值都可能在这一价格上下，甚至更高，这还不包括额外筹集的资金。筹集巨额资金对于Altman创造AGI的目标至关重要，他的公司将AGI定义为能够在大多数可行的任务中表现胜过人类的自主系统。要实现这样的技术飞跃，需要配备了昂贵且耗电巨大芯片的超级计算机，让他们处理大量数据。OpenAI 斥资 1 亿多美元建造了 GPT-4，这是它们迄今为止最强大的人工智能模型。它目前正在开发下一个模型，预计成本会更高。支持者们打赌，人工智能将颠覆人们和公司的工作和创造方式。但就目前而言，人工智能还是一项投机性业务，其收益远不及投资者和科技公司的投入。据一位熟悉内情的人士透露，今年早些时候，OpenAI 的年化收入为 34 亿美元。和微软不断变化的关系从技术上讲，投资者并不拥有 OpenAI 的股权，因为 OpenAI 是一家非营利机构。相反，他们将资金投入一家营利性子公司，并有权分享该实体的利润。其中一些资金又流回了微软。微软有可能继续向 OpenAI 投资，这表明它们之间的关系对两家公司来说仍然很重要，即使两家公司之间的竞争越来越激烈，并正在建立新的合作伙伴关系。今年 7 月，微软放弃了OpenAI董事会无投票权成员的地位，部分原因是为了向审查双方关系的监管机构示好。最近，微软还将 OpenAI 列入其AI和搜索领域的竞争对手名单中。今年早些时候，微软聘请了OpenAI的竞争对手Inflection AI公司的首席执行官和大部分团队成员，为消费者开发AI工具。微软首席执行官Satya Nadella一直在扩大他在人工智能领域的赌注，他们向众多初创公司下注。与此同时，OpenAI 正在与苹果共同开发新的 AI 系统，为下一代 iPhone 提供新的人工智能功能。本文来自微信公众号“硅星人Pro”，作者：大模型机动组，翻译：吕克，36氪经授权发布。]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2926601138608774</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 03:37:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曝OpenAI“草莓”今秋发布，前身为神秘Q*模型</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2925743541689225</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2925743541689225</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 11:46:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模型小，还高效，港大最新推荐系统EasyRec：零样本文本推荐能力超越OpenAI、Bert</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2925570942343812</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2925570942343812</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 09:06:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GPT-5降临，代号猎户座？OpenAI疑用草莓训练，数学推理暴涨超越所有模型</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2925570068831105</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2925570068831105</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 09:05:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI即将推出的“草莓”项目：推理能力的革命性突破</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2925383941250183</link>
      <description><![CDATA[在科技的快速发展浪潮中，OpenAI 一直是引领潮流的先锋。而其即将发布的“草莓”项目，更是引发了全球范围内的广泛关注和热议。这个神秘的项目被寄予厚望，有望在推理能力方面带来革命性的突破，彻底改变我们对人工智能的认知和应用。OpenAI 与创新的不解之缘OpenAI 自成立以来，就以推动人工智能的发展为使命，不断在技术和应用方面取得令人瞩目的成就。从早期的语言模型到后来的强化学习算法，OpenAI 的研究成果不仅在学术界引起轰动，也在工业界产生了深远的影响。每一次的发布都成为科技界的焦点，吸引着无数人的目光。本月初，山姆·奥尔特曼在互联网上发了一张自家花园的照片，显示四颗小小的草莓轻轻地挂在枝头上。8月27日周二的最新消息则显示，那张图里隐含着的重要信息——OpenAI的下一款重磅AI产品，代号“草莓项目”的新一代推理模型最快将在今年秋天上市。“草莓”项目的诞生并非偶然，而是 OpenAI 在长期对人工智能推理能力的研究和探索中孕育而出。随着人工智能在各个领域的应用不断深入，对其推理能力的要求也越来越高。传统的人工智能模型在处理复杂的推理任务时往往表现不佳，无法像人类一样进行灵活、准确的推理。“草莓”项目的目标就是要突破这一限制，开发出一种具有高度通用性和强大推理能力的人工智能模型。这种模型不仅能够处理常见的逻辑推理问题，还能够应对现实世界中各种复杂、模糊和不确定的情况，为解决实际问题提供更加智能和有效的方案。这个“草莓”有点不一样据目前透露的信息，“草莓”项目采用了一系列前沿的技术和创新的方法。其中，深度学习算法的进一步优化和改进是关键之一。通过对神经网络结构的精心设计和训练方法的创新，“草莓”能够从海量的数据中学习到更加丰富和准确的知识表示，从而提高推理的准确性和灵活性。此外，“草莓”还引入了多模态数据融合的技术，将文本、图像、音频等多种类型的数据进行整合和分析。这种多模态的信息处理方式能够为推理提供更加全面和深入的依据，使模型能够更好地理解和处理现实世界中的复杂情况。另一个创新点是“草莓”在知识图谱的应用上取得了重要进展。知识图谱是一种对知识进行结构化表示和组织的技术，通过将各种实体、关系和属性以图形的方式进行表示，能够为推理提供更加清晰和直观的指导。“草莓”能够有效地利用知识图谱中的信息，结合深度学习算法进行推理，大大提高了推理的效率和准确性。与前代模型相比，“草莓”项目被认为是OpenAI继GPT-3之后的重要进展，可能会在算法和能力上实现质的飞跃。尽管“草莓”项目具有巨大的潜力，但在实现过程中也面临着一些挑战。首先是数据的质量和可靠性问题。为了训练出强大的推理模型，需要大量高质量的数据。然而，现实中的数据往往存在噪声、缺失和不一致等问题，如何对数据进行有效的清洗、整理和标注是一个巨大的挑战。其次是模型的可解释性问题。由于深度学习模型的复杂性，其决策过程往往难以理解和解释。这在一些关键应用领域，如医疗和金融，可能会引发信任问题。因此，如何提高模型的可解释性，让用户能够理解和信任模型的推理结果，是一个亟待解决的问题。针对这些挑战，OpenAI 采取了一系列应对策略。在数据方面，加强了数据采集和处理的规范和标准，引入了先进的数据清洗和标注技术，提高数据的质量和可靠性。在模型可解释性方面，OpenAI 的研究人员正在努力开发新的方法和技术，以揭示模型的决策过程和内在逻辑。他们通过可视化、特征重要性分析等手段，试图让模型的输出更具可理解性和透明度。期待“草莓”正式发布后的改变，也期待能应用到更多场景。本文来自微信公众号“山自”，36氪经授权发布。]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2925383941250183</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 08:19:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>呼之欲出的OpenAI「草莓」，其实早在1个月前就公开了</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2925518967332232</link>
      <description><![CDATA[世界的问题不在于人们知道得太少，而在于他们知道了太多未经思考的信息。——马克·吐温（Mark Twain）OpenAI到底在做什么？GPT-5什么时候发布？Sam Altman为什么会在推特上发草莓照片？「草莓」就是下一代模型的代称么？似乎OpenAI的每一步都很神秘，全世界都在猜测他下一步会投出什么重磅炸弹。但往往越复杂的问题，谜底常会隐藏在谜面上。实际上，OpenAI的每一步进展，一直都大大方方地写在它的官网上，无需胡乱猜测，一惊一乍。一手信息，往往都是最准确的。如果你有在持续关注OpenAI官网，就会发现，早在2024年7月17日，他就已经公开了一篇用弱模型验证强模型以提高输出结果可信度和安全性的文章《Prover-Verifier Games improve legibility of language model outputs》，网址：https://openai.com/index/prover-verifier-games-improve-legibility/这篇文章透露出的关键信息有这么2个：1、过度优化模型，会导致处理复杂问题的过程难理解，进而增加结果的错误率，产生幻觉。意思是，现在的大模型，参数量越来越大，训练成本也越来越高，Scaling Law虽然会带来智能涌现，但也容易导致生成过程的不可控，最终加剧了结果的不确定性，典型的表现之一就是“幻觉”问题，特别是在处理复杂的数学问题时，模型常常会得出错误答案。这种现象的关键原因在于，模型的推导过程超出了人类的理解和评估能力。换句话说，如果无节制地增加算力、增加参数，虽然能怼出GPT-5、GPT-6，但它们胡说八道的能力也会越来越强。所以OpenAI才不急着发新模型，而是要先搞定这个“对齐”问题。怎么解决呢？让大模型训出一个小模型，用小模型验证大模型的结果，简单来讲就是：用魔法打败魔法。2、可以使用“证明者-验证者游戏”（prover-verifier games）框架，验证输出的正确性，并增加结果的可读性。“证明者-验证者游戏”是一种博弈论框架，其中“证明者”的目标是生成一个能通过“验证者”审查的解答，而“验证者”的目标则是准确评估这些解答的正确性。在这个框架中，“证明者”代表大模型，而“验证者”则是计算量差三个数量级的小模型。游戏过程分两个主要部分。第一部分，训练验证者来评估由证明者生成的解答是否正确，如果验证者未能识别出错误，则通过增加错误解答的训练样本来改进验证者的识别能力。第二部分，训练证明者生成解答，并根据验证者的反馈给予奖励。在第二部分证明者的训练中，模型会分别扮演“帮助者”和“狡猾者”两个角色。“帮助者”尽可能生成正确的解答，如果验证者给出高评分，则帮助者会获得奖励；“狡猾者”则尝试生成错误的解答，如果验证者被误导并给予高评分，狡猾者同样会得到奖励。随着训练的推进，验证者逐渐提高了识别错误解答的能力，使得狡猾者的策略越来越难以奏效，最终迫使证明者生成更准确且易于验证的解答。这个过程的核心在于通过验证者的反馈（评分）来引导证明者生成更优质或更难识别的解答，从而逐步提升模型的能力。这个反馈机制使得证明者必须在生成解答时考虑验证者的反应，以便获得更多奖励。其流程我画了一张图，方便你理解：当成功训练出一个强大的验证者时，就可以在无人类监督的情况下，不断让大模型输出结果成为更可信的存在。再回过头来看目前泄露出的，有关「草莓」的信息：「草莓」的推出，是为下一代模型做准备。「草莓」的强大之处在于，它能解决之前从未见过的数学问题。「草莓」的出现，是用来生成训练「猎户座」（Orion，一个OpenAI正在研发的新旗舰大语言模型）的数据。它试图在保留大模型性能的同时，简化操作并降低成本。Minion AI 的 CEO、前 GitHub Copilot 首席架构师 Alex Graveley 表示，用「草莓」生成更高质量的训练数据，可能有助于 OpenAI 减少模型产生的错误，也就是所谓的「幻觉」。我认为很有可能「草莓」就是指这个“验证者”模型。「草莓」的作用并不是生成数据，而是在易于理解的范围内尽可能对齐强模型的输出结果。而这个“强模型”，也许就是未来可能会推出的「猎户座」（Orion）。有兴趣的朋友，可以去看看这篇论文。也欢迎留言与我交流。AI时代，保持对一手信源的关注，是拥有独立判断力的最优解。本文来自微信公众号“互联网悦读笔记”，作者：申悦，36氪经授权发布。]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2925518967332232</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 08:13:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国OpenAI加入开源大战，发布欧洲纯血版模型，曾获博世和惠普投资</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2924489417727113</link>
      <description><![CDATA[ 。 
智东西8月27日消息，据VentureBeat报道，德国AI创企Aleph Alpha今日发布了两个大语言模型（LLM）。这两个模型各拥有70亿个参数，可以在多种欧洲语言中提供简洁、长度可控的响应，并已开源。该公司宣称，其模型的性能可以与其他在70亿到80亿参数量级的顶尖开源模型相媲美。除了新发布的模型，Aleph Alpha之前还开发了拥有700亿参数（大约是GPT-3的2/5）的预训练模型Luminous，并在其基础上训练了聊天机器人Lumi。该公司成立于2019年，通常被视为欧洲在AI领域的重要参与者之一。2023年11月7日，该公司宣布获得超过5亿美元（折合约36亿人民币）B轮融资，由博世风投、施瓦茨集团、SAP、惠普等知名财团参投。下载地址：Aleph-Alpha/Pharia-1-LLM-7B-control at main (huggingface.co)一、与Mistral、Llama能力相近，且更安全透明Aleph Alpha发布了两个版本的模型：标准版（Pharia-1-LLM-7B-control）和“对齐”版（Pharia-1-LLM-7B-control-aligned）。其中，“对齐”版模型经过了进一步的训练，目的是降低模型输出中的有害内容和偏见，从而提高模型的安全性和可靠性。这两个模型都在多语言基础语料库上训练，并针对德语、法语和西班牙语进行了文化和语言优化，能提供简明扼要、长度可控的回答。该公司在官网上发布了模型在AlpacaEval（由来自斯坦福的团队开发的大语言模型评测系统）上的评测结果：标准版Pharia在德语、法语和西班牙语上的表现和法国的模型Mistral、美国的模型Llama相差不大，但在英语上的表现则不如两者。“对齐“版Pharia则大体上比标准版Pharia表现略差一点。▲Pharia与Mistral、Llama的分数比较。其中，WR指胜率，LC指长度控制胜率（即较短的完成结果优先于较长的）。（图源：Aleph Alpha发布在Hugging Face上的Model card）据Aleph Alpha官网介绍，模型的训练数据经过严格筛选，确保符合欧盟及相关国家法规中的版权和数据隐私法律。相比之下，许多大语言模型则依赖于大量网络抓取的数据。除了版权和隐私问题之外，网络抓取的数据还可能包含错误、过时或不准确的信息，包含偏见和歧视，甚至可能含有对安全造成威胁的恶意内容。该公司还开源了其训练代码库“Scaling”，这不仅让研究人员能够使用模型，还让他们能够理解并改进模型的训练过程本身。此外，该模型引入了创新的技术，使用了一种称为“分组查询注意力”（Group Query Attention，GQA）的技术。Aleph Alpha声称这提高了推理速度，且几乎没有牺牲质量。模型还采用了“旋转式位置编码”（Rotary Position Embedding，RoPE）的方法，使模型能够更好地理解句子中单词的相对位置。二、注重模型合规性的欧洲AI：可审计模型在受监管行业中或有独特优势随着AI技术的飞速发展，其在金融、医疗等高度受监管行业中的应用日益增多。这些行业对AI系统的透明度和问责性有着严格要求。欧盟即将实施的AI法案进一步强调了这些要求，预计将于2026年生效。在这样的背景下，Aleph Alpha的模型发布策略与欧盟AI法案的监管方向保持一致，显示出该公司对监管适应性的高度重视。通过开源模型，Aleph Alpha将自己定位为符合欧盟标准的AI开发先锋。这一开源策略有利于应对日渐增长的行业监管压力和公众对AI伦理的要求。企业客户越来越需要能够确保合规性和伦理性的AI解决方案。随着对AI解决方案在特定监管环境下审核和定制的需求增加，Aleph Alpha的开放方法使其在这些市场中具有潜在的竞争优势。特别是在监管合规性越来越重要的欧洲市场，Aleph Alpha的战略与“可解释AI”趋势一致，可能为企业AI解决方案中的透明度设定新的标准。结语：AI霸权的竞赛中，开源模型该如何取胜？通过倡导开放性、坚守合规性以及不断推动技术创新，Aleph Alpha正在挑战目前由科技巨头主导的封闭和不透明的AI开发模式。该公司开放了Pharia模型及其训练代码，这一行动有助于缓解公众对于AI系统”黑箱”特性的担忧，增强对AI技术的信任，这种透明度对于建立公众信任至关重要。然而，从长远来看，这种开源方法是否能够与科技巨头形成有效竞争，仍然有待观察。虽然开放性有助于激发创新并吸引开发者社区，但它也需要大量的资源来持续推动并围绕这些模型构建一个繁荣的生态系统。Aleph Alpha需要在促进社区参与和实现战略发展之间找到合适的平衡点，以保持在迅速演变的AI行业中的竞争力。来源：VentureBeat、Aleph Alpha官网、Hugging Face本文来自“智东西”，编译：Vendii，编辑：漠影，36氪经授权发布。]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2924489417727113</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 23:43:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深夜重磅：曝 OpenAI 神秘模型「草莓」秋季推出，ChatGPT 或迎来今年最重大升级</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2924935688493961</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2924935688493961</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 23:24:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI、Perplexity 都在用的 AI 编辑器，成了硅谷码农最爱</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2922479367314308</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2922479367314308</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:17:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学系本科生卧室手搓「核聚变反应堆」，Claude 3.5立大功，0基础，狂肝1个月</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2922795307866761</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2922795307866761</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 10:14:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不看学历的OpenAI，如何招募科技人才</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2922746292050823</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2922746292050823</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 09:00:50 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>