<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36氪 - 人工智能·AI</title>
    <link>https://www.36kr.com/motif/327686782977</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2024 06:21:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“美版知乎”融资5.3亿打造AI产品，撒钱只为对抗OpenAI</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2734183227140354</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2734183227140354</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:12:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥特曼爆火AI硬件遭差评，ChatGPT版iPhone上市即翻车</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2731450142288388</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2731450142288388</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 06:49:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱说脏话的黑化版 ChatGPT，为什么火爆小红书和 TikTok</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2731362984143108</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2731362984143108</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:59:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>突发：OpenAI开除Ilya盟友，理由：涉嫌信息泄漏</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2730340497875969</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2730340497875969</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 11:10:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI内斗第二弹，Ilya亲信、超级对齐团队2人惨遭开除，被批泄密</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2730273434199299</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2730273434199299</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 10:26:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GPT-4 Turbo重回王座，ChatGPT免费升级，数学暴涨10%/上下文全面碾压</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2730273532208390</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2730273532208390</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 09:59:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>山姆·奥特曼跻身“十亿级”富豪榜：身家超20亿美元，不含OpenAI股份</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2729941257462791</link>
      <description><![CDATA[ OpenAI、山姆·奥特曼、财富、投资、风险基金

山姆·奥特曼是OpenAI CEO，财富至少20亿美元，主要来源于风险投资和创业公司投资。他在Neuralink、Reddit等公司有大额投资，投资策略独特，包含小额押注和大额头寸。他的投资目的是培育生态系统，推进OpenAI的目标，推动AGI的发展，追求技术创造更多财富，实现财富公平分配的美好未来。奥特曼的财富来源相对神秘，但通过某些投资项目可追踪到他的净资产，同时可能还有其他未发现的财富来源。总体而言，奥特曼是一位敢于大胆下注的投资者，愿意承担风险，持有独特的投资理念，致力于推动科技创新和社会发展。 
总结: 山姆·奥特曼是一位风投领袖，拥有巨额财富，通过投资创业公司和风险基金实现财富积累。他的投资策略独特，注重培育生态系统，推进创新发展和技术前沿，致力于实现美好未来和财富公平分配。 
据国外媒体报道，OpenAI CEO山姆·奥特曼已然成为当前人工智能热潮的领军人物，不久前更是首次跻身全球“十亿级”富豪榜。彭博亿万富翁指数和《福布斯》对奥特曼的财富进行了全面评估，这位年仅38岁的富豪身家至少达到了20亿美元。值得一提的是，这一数字并不包括OpenAI的股份，而该公司在近期的估值已高达860亿美元。奥特曼曾多次公开表示，他并未持有OpenAI的股权。相反，他的大部分财富主要来自于风险投资基金和对初创企业的投资。职业社交网站LinkedIn的联合创始人、长期担任OpenAI董事会成员的里德·霍夫曼对奥特曼的评价颇高。他表示：“奥特曼不仅是一位出色的投资者，他更是敢于大胆下注的佼佼者。许多投资者害怕失败，他们追求的是稳妥的投资回报，而不是可能带来重大公共影响的创新项目。但奥特曼却愿意承担这样的风险！”奥特曼的财富来源一直相对神秘。他倾向于投资那些股权结构较为复杂的少数人持股公司，比如马斯克的脑机接口公司Neuralink，这些公司并未公开披露他的具体持股比例，因此也不被彭博社等财富计算机构纳入考量范围。根据监管文件，奥特曼大部分可追踪的净资产来自于对一系列风险投资基金的投资，总额高达12亿美元。这些基金包括Hydrazine Capital、Apollo Projects等。此外，Apollo Projects网站显示，他在该项目中还有4.34亿美元的资金，该项目专注于投资那些具有“登月计划”潜力的创新项目。值得一提的是，奥特曼旗下的部分风投基金持有Reddit高达8.7%的股份，他们所持的股份数量是Reddit联合创始人史蒂夫·霍夫曼的两倍多，该公司最近成功上市。奥特曼的大部分财富来自于对创业公司的投资，这些公司既包括他在创业孵化器YC担任总裁时期投资的企业，如近期上市的Reddit和金融科技独角兽Stripe，也包括他最近的大手笔投资，如核能公司Helion和致力于延长人类寿命的Retro Biosciences。尽管这是《福布斯》和彭博社所能追踪到的有形财富，但有消息人士称，奥特曼可能还有其他未被发现的财富来源。例如，他个人收藏的科技文物价值无法准确评估。奥特曼的投资组合似乎遵循着一种独特的策略：既包含小额的投机性押注，也包含几个高度集中的大额头寸，而他的大部分财富便主要集中在这些大额头寸之中。其中，备受瞩目的头寸便是Stripe，这是奥特曼自称为表现最好的投资。多位投资者表示，他们对奥特曼这些大手笔投资的资金来源感到困惑。他们认为，要么奥特曼还有其他秘密的财富来源（可能是早期对比特币的押注），要么他愿意在几家初创公司身上孤注一掷。芝加哥大学布斯商学院教授史蒂夫·卡普兰表示，尽管这种做法罕见，但并非史无前例。他举例说，马斯克就曾冒着巨大的个人风险，将从PayPal获得的财富几乎都投入了特斯拉和SpaceX。同样，乔布斯在回到苹果之前，也创建了皮克斯动画工作室。尽管有些人对奥特曼的创业投资持怀疑态度，但与他相识十多年的霍夫曼却持有不同观点。他认为，这种投资策略最终将有利于推进奥特曼在OpenAI的目标。他进一步补充道：“奥特曼总是乐于看到投资带来回报，但他这么做更多是为了培育一个完整的生态系统，以最大化OpenAI成功的可能性，从而推动AGI的使命向前发展。”ValueBase的首席执行官贾维斯特别指出，奥特曼在2021年发表的一篇名为《万物摩尔定律》的文章中，详细阐述了他的这一投资理念。奥特曼在文章中写道：“美好的未来并非遥不可及：我们只需利用技术创造更多财富，并通过政策确保财富的公平分配。当所有必需品都变得廉价时，每个人都能享受到富足的生活。”本文来自“腾讯科技”，作者：金鹿，36氪经授权发布。]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2729941257462791</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 07:36:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌、OpenAI、Mistral 在24小时内打响科技界“三强争霸赛”</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2730124855878921</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2730124855878921</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 07:23:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刚刚，ChatGPT 大更新， GPT-4 今天开始又变聪明了</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2729892729660679</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2729892729660679</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 03:27:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>没有OpenAI任何股份，奥特曼靠投资也身价数十亿</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2729838352131072</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2729838352131072</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 02:40:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI CEO奥特曼开始中东之行，打造全球AI联盟迈出第一步？</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2728868660077569</link>
      <description><![CDATA[ OpenAI、人工智能、芯片、能源、数据中心
总结:
奥特曼致力于建立全球AI联盟，确保AI发展所需的资源供应，包括芯片、能源和数据中心。他在阿联酋会见官员和投资者，推动基础设施投资。接下来将会见美国议员和情报部门，讨论保持AI领先地位。OpenAI首席执行官计划建立半导体工厂网络以满足人工智能领域对芯片的需求，同时关注能源供应和数据中心容量问题。与美国政府探讨合资项目合作，但可能面临外国投资审查。整体努力旨在确保稳定的人工智能基础设施，促进全球AI发展。 
划重点1奥特曼致力于建立全球AI联盟，以确保AI发展所需的芯片、能源以及数据中心供应。2奥特曼本周在阿联酋会见了许多官员和投资者，希望推动更多基础设施投资。3奥特曼将于本周与美国议员和情报部门官员会面，讨论任何在AI领域保持领先。腾讯科技讯 4月11日消息，据国外媒体报道，据多位知情人士透露，人工智能领域的领军企业OpenAI首席执行官山姆·奥特曼（Sam Altman）正积极致力于在全球范围内构建一个由各国政府与行业领袖组成的联盟，旨在保证人工智能技术发展所需的芯片、能源和数据中心容量的供应。据透露，奥特曼本周在阿联酋与众多投资者和政府官员进行了会面，深入探讨了私营部门如何与各国合作，共同推动人工智能所需的大规模基础设施建设，这些设施往往耗资巨大。此外，他还与部分西方国家的官员进行了深入的交流，并计划于本周晚些时候在华盛顿继续举行相关会议。这些会面之前并未公开报道，它们代表了奥特曼为解决当前芯片和其他关键基础设施供应无法跟上人工智能快速部署步伐的迫切问题所做出的最新努力。据了解，奥特曼一直在全球范围内积极筹集数十亿美元的资金，旨在建立一家芯片企业。他的目标是通过这笔资金建立一个覆盖广泛的半导体工厂网络，以应对人工智能领域对芯片的巨大需求。与此同时，奥特曼与世界各地官员的接触也比之前所知的更为广泛。据多位知情人士透露，这位首席执行官目前的讨论已经超越了芯片生产的范畴，涵盖了能源供应和数据中心容量等关键资源等议题。目前，这一努力的具体推进形式尚不明朗。OpenAI发言人在一份声明中指出：“正如先前报道所述，我们正在就增加全球基础设施，特别是芯片、能源和数据中心的供应链展开广泛对话。我们期待在不久的将来能够分享更多的细节和进展。”据一位接近OpenAI的知情人士透露，作为ChatGPT的制造者，OpenAI深知为人工智能系统提供动力需要庞大的能源需求，这已然成为科技行业面临的一大基础设施挑战。奥特曼此前曾提及，在能源供应方面需取得“重大突破”，以支持这种高度耗电的技术，并曾提出更廉价的太阳能或核聚变等新能源或许能为人工智能的发展提供新的动力。据另一位知情人士透露，在本周的阿联酋之行中，奥特曼不仅与美国驻阿联酋大使玛蒂娜·斯特朗（Martina Strong）进行了会面，还计划于周四前往华盛顿，与国会山以及美国国家安全和情报部门的成员展开深入交流。这一系列会议都是当前讨论的重要组成部分，主要聚焦于美国及其盟友如何在全球人工智能领域保持领先地位，并确保获得稳定的人工智能基础设施。奥特曼此前已多次强调，与美国政府在数十亿美元的芯片合资项目上的合作时机与结构至关重要。为此，他还特别会见了美国商务部长吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo），共同探讨合作的可能性。值得注意的是，OpenAI在寻求外国投资时可能会面临美国外国投资委员会的审查，特别是来自阿联酋实体的投资。例如，阿布扎比的人工智能公司G42此前曾被报道为OpenAI芯片合资企业的潜在投资者，但目前双方的讨论进展尚不明朗。本文来自“腾讯科技”，作者：金鹿，36氪经授权发布。]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2728868660077569</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 10:00:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 重磅发布的GPT-4 Turbo with Vision，是编码的倒退</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2728716979446784</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2728716979446784</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:51:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国版OpenAI杀疯了，1760亿参数MoE登开源榜首，3张A100显卡可跑，杨立昆转发“逆天”评论</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2728450705761540</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2728450705761540</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 03:03:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI卷到人身上了，OpenAI、谷歌上演抢人大招，最高开出1873万年薪</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2727506245977865</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2727506245977865</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 11:45:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 发布全新 GPT-4 Turbo with Vision，网友实测：编码不如旧版本</title>
      <link>https://www.36kr.com/p/2727497226904581</link>
      <description><![CDATA[ OpenAI, GPT-4 Turbo with Vision, 模型性能评估, 编码基准测试, 业界反馈


总结:
OpenAI 发布了 GPT-4 Turbo with Vision 版本，是一种多模态模型，具有处理文本和图像输入的能力，性能和经济效益得到提升。然而，在编码基准测试中，新模型表现较差，尤其在重构任务中展现出懒惰编码的特点。一些网友质疑其表现，指出相较于之前的 GPT-4 模型，新模型存在退步。此外，OpenAI 也分享了一些开发者使用该模型的具体方法，展示了其在不同领域的应用潜力。 
今天，OpenAI 宣布 GPT-4 Turbo with Vision 版（具有视觉功能的最新 GPT-4 Turbo 模型）已经通过 OpenAI API 正式上线。GPT-4 Turbo 是一种强大的多模态模型，能够处理文本和图像输入，并凭借其广泛的常识和先进的推理能力提供准确的输出。 OpenAI 在去年 11 月的 DevDay 期间推出了 GPT-4 Turbo，展示了其增强的功能和截至 2023 年 4 月的扩展知识库。凭借 128k 上下文窗口，该模型可以在单个 Prompt 中处理超过 300 页的文本。时下这个最新的模型保持了原有 GPT-4 Turbo 的 128k 上下文窗口， 模型训练的数据截止日期更新为 2023 年 12 月。而主要更新在于它的视觉功能，可以理解图像和视觉内容。升级后的 GPT-4 Turbo 模型有望提高性能，并且不久之后也将在 ChatGPT 中推出。此前，GPT-4 Turbo 的显著亮点之一是其优化的性能，从而大幅降低用户的成本。与之前的 GPT-4 模型相比，输入 token 的价格现在降低了三倍，而输出 token 的成本则降低了一半，这使得此次升级对不少用户来说既高效又经济，而且还为各种用例打开了新大门。在 X 平台上，OpenAI 也随之分享了一些开发人员使用该模型的具体方法，例如，AI 软件工程助手 Devin 利用 GPT-4 Turbo with Vision 来更好地协助编码。健康和健身应用 Healthify 使用 GPT-4 Turbo with Vision 扫描用户的膳食照片，并通过照片识别提供对营养的见解。Make Real 使用 GPT-4 Turbo with Vision 将用户的草图转换成可运行的网站。一张草图生成一个网站似乎已经逐渐成为了现实。不过就在 GPT-4 Turbo with Vision 正式发布之际，也有一位网友 Paul-Gauthier 对编码功能展开了评测。有些出乎意料的是，Paul-Gauthier 称，「GPT-4 Turbo with Vision 版本在 aider 的编码基准套件中的表现比之前所有的 GPT-4 模型都要差。尤其是，与现有的 GPT-4 Turbo &quot;预览&quot;模型相比，它似乎更容易在编码方面“偷懒”。代码编辑能力Aider 依靠代码编辑基准来定量评估 LLM 对现有代码进行修改的能力。该基准使用 aider 尝试完成 133 个 Exercism Python 编码练习（https://github.com/exercism/python）。对于每个练习，LLM 会尝试两次来解决每个问题：在第一次尝试中，它将获得初始存根代码和编码任务的英文描述。如果测试全部通过，我们就完成了。如果有测试失败，aider 会向 LLM 发送失败的测试输出，并让它进行第二次尝试以完成任务。GPT-4 Turbo with Vision 在这项基准测试中的得分仅为 62%，是现有 GPT-4 模型中得分最低的。其他模型的得分在 63-66% 之间时，这个最新的模型只是稍有退步，与 gpt-4-0613 相比差距并不明显。编码的惰性测试还记得彼时 GPT-4 Turbo preview 模型因在编码时“偷懒”，受到了不少业界开发者的批评。它们经常省略所需的代码，而在注释中留下“在此处实现方法”之类的语句。Aider 使用一个“懒惰”基准套件，旨在激发和量化懒惰编码。它由 89 个 Python 重构任务组成，这些任务往往会让 GPT-4 Turbo 以懒惰的方式编码。新的 GPT-4 Turbo with Vision 模型在 aider 的重构基准测试中只获得了 34% 的分数，是所有 GPT-4 Turbo 模型中最懒惰的编码工具。完整的评测可以详见：https://aider.chat/2024/04/09/gpt-4-turbo.html最后，你是否体验上了 GPT-4 Turbo with Vision 版本，有什么样的感受？来源：https://www.zdnet.com/article/openai-makes-gpt-4-turbo-with-vision-available-for-developers/https://twitter.com/OpenAIDevs/status/1777769468996845718https://aider.chat/2024/04/09/gpt-4-turbo.html本文来自微信公众号“CSDN”（ID:CSDNnews），编译：屠敏 ，36氪经授权发布。]]></description>
      <guid>https://www.36kr.com/p/2727497226904581</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 10:47:05 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>