<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>史蒂芬·安戈</title>
    <link>https://stephango.com/</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2024 18:21:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>我们可以删除什么？</title>
      <link>https://stephango.com/remove</link>
      <description><![CDATA[ 添加、清理、系统、压力、遗产
总结:文章提到我们总是倾向于不断添加东西，但系统需要定期清理以去除无用的累赘。在不断添加的过程中，系统逐渐变得混乱且难以维护，最终可能会崩溃。作者强调了清理工作的重要性，这是保持系统健康和可持续发展的关键。 
Our bias is to always add more. More rules, more process, more code, more features, more stuff. Interdependencies proliferate, and gradually strangle us. Systems want to grow and grow, but without pruning, they collapse. Slowly, then spectacularly.
When a piece of trash drifts across the beach, it is our duty to pick it up so the next person can enjoy a pristine shoreline. When a thousand pieces litter the beach, it is too late. We can only lament the landscape. That’s just how beaches are now.
A good system is designed to be periodically cleared of cruft. It has a built-in counterbalance. Without this pressure, our bias drives us to add band-aid after band-aid, until the only choice is to destroy the whole system and start from scratch.
Why is it so much easier to add than to remove? Maybe because we attach our identity to what is visible. But there is a difference between the ornamentation that defines our style and the vestigial burdens we carry.
Remember those who did the invisible work of removing. Their legacy was not to build a sand castle, but to care for the beautiful beach on which we play.]]></description>
      <guid>https://stephango.com/remove</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>养蜂人</title>
      <link>https://stephango.com/honey</link>
      <description><![CDATA[ 蜜蜂、蜜蜂饲养者、蜜糖、金钱、冬季

总结:蜜蜂采集花蜜制作蜜糖，蜜蜂饲养者出售蜜糖赚取金钱。蜜糖帮助蜜蜂度过冬季寒冷，金钱帮助蜜蜂饲养者支付账单。饲养者在蜂房留足够的蜜糖让蜜蜂度过冬季，金钱存入银行让饲养者度过难关。蜜蜂不会想到饲养者，饲养者也不会考虑到金钱问题。 
Bees collect nectar to make honey. Beekeepers collect honey to make money. Honey helps bees survive winter chills. Money helps beekeepers pay the bills.
Beekeepers leave enough honey in the hive for the bees to survive. Beekeeper-keepers leave enough money in the bank for beekeepers to survive.
Bees do not think about beekeepers. Beekeepers do not think about beekeeper-keepers.]]></description>
      <guid>https://stephango.com/honey</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱情的六种定义</title>
      <link>https://stephango.com/love</link>
      <description><![CDATA[ 爱是魔法，无法解释。对于我们当中最理性、最有逻辑的人来说，这可能令人困惑。它的难以捉摸正是它的意义所在。爱不是需要打破的幻觉，而是一个值得沉浸其中的奇迹。并非所有事物都需要被理解才能被欣赏。你是观众，也是魔术师。
爱是一种理念。爱的瞬间可以被遗忘，但永远不会被摧毁。它将永远铭刻在时间中。就像一个理念一样，爱可以在死后长久存在。爱的存在仅仅通过被脑海中召唤而来。它的丰富可以是无限的。
爱是一种感觉，一种纯粹因果关系的涌动。它引发了一系列事件。当你感受到它时，你就知道了。这种感觉会让你想到、说出、做出原本永远不会发生的事情。
爱是行动。可以将无可替代的资源转化为爱。时间、意志、能量——生命的单位。每天你都会得到这些原始元素来工作。这些构建块可以变成一个比任何物理材料更坚固、更坚固、更耐用的空灵结构。
爱是自由。空中飞人学习如何在没有安全网的情况下对抗死亡是不明智的。爱让你自由地探索你灵魂中最奇怪的角落，你最奇特的野心。爱一个人就是给他们自由成为自己，因为他们知道如果他们跌倒，你会在那里。
爱是恐惧。你越爱一个人，你就越害怕失去他们。但你绝不能让这种恐惧阻止你尽其所能地去爱一个人。 
爱是魔法，它无法解释。对于我们当中最理性和最有逻辑的人来说，这可能会令人困惑。它的难以捉摸正是它的意义所在。爱不是需要打破的幻觉，而是一个值得沉浸其中的奇迹。并非所有事物都需要被理解才能被欣赏。你是观众，也是魔术师。
爱是一种理念。爱的瞬间可以被遗忘，但永远不会被摧毁。它将永远铭刻在时间中。就像一个理念一样，爱可以在死后长久存在。爱的存在仅仅因为被召唤在脑海中。它的丰富可以是无限的。
爱是一种感觉，一种纯粹因果关系的膨胀。它会产生一系列事件。当你感觉到它时，你就知道了。这种感觉会让你想到、说出、做出原本永远不会发生的事情。
爱是行动。可以将无可替代的资源转化为爱。时间、意志、能量——生命的单位。每天你都会得到这些原始元素来工作。这些构建块可以变成一个比任何物理材料更坚固、更坚固、更耐用的空灵结构。
爱是自由。空中飞人学习如何在没有安全网的情况下对抗死亡是不明智的。爱让你自由地探索你灵魂中最奇怪的角落，你最奇特的野心。爱一个人就是给他们自由成为自己，因为他们知道如果他们跌倒，你会在那里。
爱是恐惧。你越爱一个人，你就越害怕失去他们。但你绝不能让这种恐惧阻止你尽可能地爱一个人。]]></description>
      <guid>https://stephango.com/love</guid>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地球正在变得有意识</title>
      <link>https://stephango.com/earth</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://stephango.com/earth</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>100% 用户支持</title>
      <link>https://stephango.com/vcware</link>
      <description><![CDATA[为什么 Obsidian 100% 由用户支持，而不是由风险投资人支持：

我们希望保持小规模，我们不需要雇佣很多人
我们遵循严格的原则，我们不想妥协
我们的用户很乐意支持我们，我们不需要风险投资资金

Obsidian 不会永远存在，没有应用程序会永远存在。但是，您在 Obsidian 中创建的 文件 是您的，并且有望世代相传。 VCware 的建立着眼于五年，而不是为了生存几十年。
许多初创公司创始人筹集风险投资资金是因为他们需要前期资本来打造产品，或者他们认为这是一条增长的捷径。对于某些产品来说，资金确实是必要的，但往往是硅谷的急躁和惰性推动了资金的筹集。
在短期内，VCware 倾向于补贴价格来获取用户。如果你的产品便宜或免费，那么增长会更容易。但这通常是以囤积用户数据和锁定客户为代价的。一旦你进入了，你就无法退出了。
为了继续筹集资金，VCware 初创公司必须描绘出一个越来越宏伟的未来愿景，而这个愿景是不可能实现的。这导致优先级越来越分散，逐渐使产品变得更糟。一个开始有用的应用程序会背负垃圾。
最终，所有风险投资公司都必须退出。这意味着被收购或上市以回报投资者。预计 10 家初创公司中有 9 家会失败。这只是风险投资投资组合中的一部分。大笔退出的初创公司为失败的公司买单。风险投资创造了不可避免的压力，要么做大，要么破产。
现在，小团队可以制作数百万人使用的有原则的软件，而不受投资者的负担。有原则的应用程序让人们控制自己的数据、隐私和福祉。这些原则可以不可逆转地融入应用程序的架构中。
有原则的人总是能够制作有原则的软件。不同之处在于，现在你需要更少的资金和更少的员工来接触更多的客户。这股浪潮才刚刚开始。
如果你有原则和足够的耐心，那么 100% 用户支持是迄今为止最有趣的构建方式。]]></description>
      <guid>https://stephango.com/vcware</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选择乐观</title>
      <link>https://stephango.com/optimism</link>
      <description><![CDATA[大约在 22 岁的时候，我意识到我的世界观已经深深地被悲观主义和愤世嫉俗主义所浸染。这是我成长的文化。对新思想、对任何偏离常态的事物都怀有敌意。如果事情可能出错，那么它们就会出错——这种恶意无处不在。
有一天，我决定成为一个乐观主义者，生活变得更加有趣。
悲观主义者的生活很轻松但沉闷。乐观主义者的生活很艰难但令人兴奋。悲观主义很容易，因为它不需要付出任何代价。乐观主义很难，因为它必须不断地重申。面对充满敌意和愤世嫉俗的世界，需要付出努力才能证明积极性有其价值。
要成为乐观主义者，请接受以下假设：

未来会很美好
人们的意图大多是好的
想法很脆弱，需要培育

每一个新想法都是一个未实现的梦想。梦想很脆弱，很容易被摧毁。当一个想法出现时，试着想象它的最佳版本——什么会让这个想法变得伟大？
悲观主义和乐观主义有一个共同的特点：两者都是自我实现的。你的意图会影响结果。称之为因果报应，或者简单地说，努力。我宁愿生活在一个有可能变得伟大的未来。
只有乐观主义者才能创造一个伟大的未来。只有乐观主义者才能想象。只有乐观主义者才会努力实现。如果你想创造一个美好的未来，相信它会发生。选择乐观。]]></description>
      <guid>https://stephango.com/optimism</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>猜测的范围</title>
      <link>https://stephango.com/ai-speculation</link>
      <description><![CDATA[我发现将人工智能的立场分为五个轴线很有用，每个轴线都有一系列的观点。我发现了解某人对每个轴的看法有助于揭示他们对人工智能的希望和恐惧。

人工智能不好——人工智能好
AGI 远——AGI 近
缓慢起飞——快速起飞
分散——集中
人类中心——生物中心——神中心

净收益

人工智能对人类来说是坏事
人工智能对人类来说是好事

超级智能

近——AGI 可能在未来几年内实现
远——AGI 不会实现在我们的一生中，也许永远不会

起飞

缓慢——达到 AGI 将是一个缓慢的迭代过程，如果有的话
快速——AGI 可以在几天、几周、几个月内开始自我改进并达到超级智能

集中化

集中化——人工智能应该受到严格监管，有严格的控制
分散化——人工智能应该可供所有人使用

以人为本

以人类为中心——人工智能应该为人类服务
以生物为中心——人工智能是自然，将成为我们的继承者
以神为中心——人工智能是新神的创造
]]></description>
      <guid>https://stephango.com/ai-speculation</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>痛苦就是信息</title>
      <link>https://stephango.com/pain</link>
      <description><![CDATA[小时候，你摸过热的东西，然后被烫伤了。那种疼痛给了你一条信息：触摸热的东西时要小心。
当你报名参加马拉松比赛时，你就是在报名参加痛苦。但是否继续跑步取决于你自己。有人说“痛苦是不可避免的，但痛苦是可选的”。你可以选择痛苦，而不必选择痛苦。
痛苦就是信息，而信息就是痛苦的。重新连接你的大脑不是一个毫无摩擦的过程。有些知识只能通过艰难的方式才能发现。
你越早将痛苦转化为知识，你就能越早体验到下一个有用的痛苦。不要让自己经历太多次同样的痛苦。要获取新信息，你必须经历新的痛苦。
他们说“知识就是力量”。如果痛苦是信息，那么痛苦可以转化为力量。要做到这一点，你必须学会​​控制你的痛苦，接受伤疤是美丽的。
如果你感到痛苦，问问它给了你什么信息。如果这些信息有用，就寻找下一个痛苦。你正在学习。]]></description>
      <guid>https://stephango.com/pain</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优质软件值得您花血汗钱</title>
      <link>https://stephango.com/quality-software</link>
      <description><![CDATA[独立制造商的优质软件就像农贸市场的优质食品。一罐手工制作的有机果酱与超市批量生产的玉米糖浆果酱不同。
工业果酱充满了廉价成分和货架稳定剂。工业软件充满了侵犯隐私的追踪器和专有格式。
谷歌、苹果和微软都生产工业软件。就像工业果酱一样，工业软件也有其优势——它便宜、相当可靠、广泛可用，而且通常能完成工作。
大型科技公司赚取数千亿美元，雇用数十万人。当他们制作新应用程序时，他们可以轻松地将其推销给数十亿客户。他们在开发和维护应用程序的成本方面拥有无与伦比的优势。
独立软件制造商是没有规模经济的小团队。他们可以通过在工艺上做出妥协来在价格上展开竞争，或者可以收取合理的价格，因为他们知道这会促使大量用户转而选择大型科技公司。无论哪种方式，大型科技公司都会获胜，因为他们会从大多数独立制造商赚取的应用商店收入中抽取 20-30% 的提成。大型科技公司不会承担这些成本。
大型科技公司能够通过各种方式补贴成本，使其软件便宜：

Google 销售利润丰厚的广告，并免费提供其应用程序，但您会受到广告和侵犯隐私的跟踪。
Apple 销售利润丰厚的设备，并免费提供其应用程序，但将您锁定在专有生态系统中。
微软使用捆绑策略销售利润丰厚的企业合同，并使其应用程序便宜，同时将您锁定在专有生态系统中。

一些科技公司从风险投资人筹集数亿美元，并用这笔钱补贴价格——直到钱用完，质量很快下降。
我并不是说这些公司是邪恶的。但是他们的补贴造成了一种错觉，即所有软件都应该是便宜或免费的。
工业软件已经变得如此便宜，以至于我们大多数人都不知道一个高质量的软件能提供多少价值。我们对好软件的味道已经麻木了，被“免费”的想法催眠了。
我不知道为什么，但我们似乎更愿意花钱买好果酱，而不是好软件。我注意到我在个人软件上的花费比我在杂货和许多基本东西上的花费要少。然而，软件是我为之付费的少数真正能给我带来优势的东西之一。考虑一下它的每次使用的成本。
独立优质软件制造商不遗余力地制作更适合您的应用程序。他们采取原则性的方法制作工具，不会损害您的隐私，并且不会将您锁定。
独立软件制造商是您可以交谈的人。就像农贸市场的优质果酱一样，您可能会与制造它的人成为朋友——他们会听取您的建议和抱怨。
如果您想生活在一个拥有众多软件制造商的世界，那么请多花一点钱购买优质的独立软件。它值得您辛苦赚来的钱。]]></description>
      <guid>https://stephango.com/quality-software</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明智购买</title>
      <link>https://stephango.com/buy-wisely</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://stephango.com/buy-wisely</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>风格是一致的约束</title>
      <link>https://stephango.com/style</link>
      <description><![CDATA[奥斯卡·王尔德曾经说过：

“一致性是缺乏想象力的人的最后避难所。”

谈到想法，我同意——允许你的想法改变。谈到过程，我不同意。风格源于一致性，拥有一种风格可以开拓你的想象力。你的思想应该灵活，但你的过程应该是可重复的。
风格是一套你坚持的约束。
你可以探索许多类型的约束：颜色、形状、材料、纹理、字体、语言、服装、装饰、信仰、口味、声音、气味、仪式。你的风格不必取悦任何人。按照你自己的规则行事。你所做的一切都对风格解释持开放态度。
风格可以是一个系统、一个模式、一套个人准则。以下是我的一些：

我穿单色衣服，没有标志
我到处都使用 YYYY-MM-DD 日期
我将标签和文件夹名称设为复数（例如 #people 而不是 #person）
我使用 纯文本文件 进行所有写作
我每年问自己 40 个问题
我每周都会准备午餐，每周剃两次头周
我写简洁的文章，少于 500 字

收集你喜欢的约束。不寻常的约束会让事情变得更有趣。你以后可以随时更改它们。毕竟，这是你的风格。这不是一生的承诺，只是你做事的方式。就目前而言。
拥有一种风格可以将数百个未来的决定合并为一个，并让你集中精力。我总是使用复数标签，这样我就不必考虑如何命名新标签。
风格给你带来优势。每次重复使用你的风格时，你都会节省时间。持久的风格是一项很好的投资。
风格可以帮助你知道自己何时打破了约束。有时你必须这样做。如果你想编辑你的约束，你可以。如果您已经明确定义了一些约束，那么采用新的约束会更容易。
您不需要为所有事情都制定风格。请慎重选择哪些需要一致性，哪些不需要。
如果您坚持约束足够长的时间，您的风格就会成为一种具有凝聚力和可识别的观点。

附录
我正在开始收集一些有趣的个人风格选择。请给我发送示例，我会将它们添加到列表中。

Scott Yu-Jan 将所有工具漆成白色。
2ynthetic 使用有限的服装调色板和办公室装饰。
Johnny Decimal 是一种组织数字数据的系统。
Casey Neistat 用油漆笔在工作室里给所有东西贴上标签。
Ryan Hoover 从不更改他的个人资料图片。
Wes Anderson 在他的许多电影中使用了 Futura 字体。
史蒂夫·乔布斯 穿着同款 Issey Miyake 黑色高领毛衣和 New Balance 991 鞋。
乔治·R·R·马丁 (George R.R. Martin) 使用已有 40 年历史的 DOS 操作系统创作小说
贝多芬总是精确地数出 60 颗咖啡豆来煮咖啡，尤其是为访客煮咖啡。
Teenage Engineering 的 Jesper Kouthoofd 只使用小写字母，因为大写字母传达了太多权威性
Osvaldo Cavandoli 使用动画白线、彩色背景和难以理解的声音创作了动画片 La Linea
]]></description>
      <guid>https://stephango.com/style</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>简洁的解释加速进度</title>
      <link>https://stephango.com/concise</link>
      <description><![CDATA[如果你想要进步得更快，那就写出简明扼要的解释。用简单、有力和清晰的术语解释想法，这样就可以反驳、重新混合、重新加工——或者建立在它们之上。
简明扼要的解释传播得更快，因为它们更容易阅读和理解。你的想法越早被理解，其他人就能越早地建立它。
简明扼要的解释加速决策。它们帮助每个人理解这个想法，并决定是否同意它。
简明扼要的解释使想法变得有用。一个想法可以更容易地与另一个想法结合起来形成第三个想法。
简明扼要的解释适用于每一个层面。从你自己的想法，到整个组织、社区或文明的进步。
领导力建立在简明扼要的解释之上。没有简明扼要的解释，你就没有基础。]]></description>
      <guid>https://stephango.com/concise</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不要委托他人理解</title>
      <link>https://stephango.com/understand</link>
      <description><![CDATA[有一种寄生虫，我到处都能看到它。它吞噬你的健康和财富。它以无知为食，很容易被感染。它如此普遍，你甚至可能没有注意到自己感染了它。
寄生虫有一个简单而有吸引力的主张：让我来帮你处理这个难题。相信我，我更了解。
你没有自己去理解它，而是选择让寄生虫控制你的健康、教育、金钱、住房、业务、身份、数据、基础设施、气候、正义。甚至你的信仰。
寄生虫有三个阶段：接受、提取、干预。
首先是接受。其他人似乎都已经感染了寄生虫。你被期望，甚至被鼓励，接受寄生虫进入你的生活。你被邀请遵循规范，外包，消费。没关系！使用所有的服务和便利设施。满足你的欲望。吃便宜的食物，看便宜的媒体。你的钱和时间是用来花的。炫耀你得到的回报。请不要试图理解它是如何运作的，这对你来说太复杂了。寄生虫想让你变胖。从字面上和比喻上来说都是如此。你为获得成熟的特权而向寄生虫付钱。
第二是提取。在寄生虫的影响下，你养成了不健康的习惯，并正在承受后果。压力、焦虑、肥胖、疾病、恐惧、嗜睡、衰弱。为了缓解这些问题，你向寄生虫付钱寻求帮助——支持、药物、贷款、罚款、租金、税收。执行一些体内平衡。你试图缓解这些问题，但没有一个稳定的基础可以依靠。你忽略了根本原因。寄生虫茁壮成长。你付钱让寄生虫被收割、榨干、吸干。
第三是干预。寄生虫被提取的副作用已经达到了临界水平。寄生虫告诉你这是紧急情况。你需要医生、律师、消防员、军队的帮助。你在手术室、法庭、精神病房、监狱。疾病已经无法控制，它已经恶化。火焰已经变成了需要扑灭的熊熊烈火。你付钱让寄生虫回到原点。
寄生虫的三个阶段是相互依存的。每个阶段都会让某个人受益，而这个人不是你。每个人都告诉你这就是它本来的样子。别介意寄生虫生活得很奢侈。
为什么？提取和干预的回报很高。教育和预防则不然。激励措施是一致的，以使寄生虫具有说服力。你孤身一人对抗一个协调系统，该系统非常有效地将你永远不应该遇到的问题与你永远不需要的解决方案打包在一起。一个共生循环。
你必须在最早的形式中识别寄生虫。
要给自己接种疫苗，不要委托他人理解。如果你建立了自己的理解，你将是获得红利的人。]]></description>
      <guid>https://stephango.com/understand</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在良好的照顾下</title>
      <link>https://stephango.com/in-good-hands</link>
      <description><![CDATA[我寻找一种感觉：得到良好的照顾。这是我想要给予的感觉，也是我想要得到的感觉。
当我感觉到一个连贯的观点表达出来并注重细节时，我知道我得到了良好的照顾。
我几乎可以立即感受到。在任何媒介中。音乐、电影、时尚、建筑、写作、软件。在日本餐厅，omakase 的目标就是如此。我把一切都交给你，厨师。
当我得到良好的照顾时，我会敞开心扉，保持好奇和欣赏的状态。我允许自己暂停先入为主的观念。我让你自由地带我去你想去的地方。我沉浸在你的世界观中，暂停判断。
我想相信一些新的东西。我想改变我的想法。以后我可能会不同意，但现在我会慢慢体会这种体验。
这种信任来之不易。作为观众，从我与你的作品互动的那一刻起，我就会感到被关心。我感觉一个明确的观点渗透到你所做的一切中。
如果我的想法改变了，那我一定是得到了很好的照顾。]]></description>
      <guid>https://stephango.com/in-good-hands</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热量很宝贵</title>
      <link>https://stephango.com/precious</link>
      <description><![CDATA[您的日常生活中有多少个单独的电动机？数一数您的电动牙刷、空调、吹风机、冰箱、洗衣机。数一数控制手机摄像头对焦和变焦的微型电动机。
一辆现代汽车至少有 30 个电动机为挡风玻璃雨刷、电动车窗、后视镜和各种风扇提供动力。
要阅读这篇文章，您需要访问一台服务器。它位于一个包含数千台电动机的数据中心。休息室里有一台咖啡机，这是一名员工今天早上使用过的，之后他们又回来修理一个故障的服务器机架，以便这个网站能够保持在线。
您购买的每条面包都是数千台电动机的结晶。播种、收割、碾磨、包装、揉面、烘焙、搬运，以及一路上维护每个人的健康。
您的生活方式之所以可能，是因为数以百万计的大大小小的马达，让您和生产您使用的东西的人的生活变得轻松。
在马达出现之前，有肌肉。人、马、牛。任何需要移动的东西都需要食物被消耗、消化，转化为热量。为了完成我们的命令，我们设计了数百万生物的嘴、胃、肠和心脏。
马达出现之前的世界是一个充满苦难的世界。
大脑和手臂和腿一样，消耗热量。在计算机出现之前，计算机是一种职业。人类被雇佣来计算。我们让这些人类吃食物，这样他们就能为大脑提供能量，这样他们就能进行数学计算，这样……这样……
现在我们从太阳、风、潮汐和地球获取能量。我们使用电能而不是热量来移动原子和计算比特。
只有卡路里才能做的事情越来越少。我们选择将更多的热量工作委托给电肌肉和大脑。
热量世界是美丽的。我们选择自由地生活在热量世界中。我们喜欢手工揉制的手工面包。我们喜欢在树林里奔跑来消耗这些卡路里，主要是这样。
电能让我们有能力制造任何肌肉都无法不知疲倦地制造的东西。没有哪个大脑能够不知疲倦地去计算。
电能让我们自由选择如何使用热量，因为热量是宝贵的。]]></description>
      <guid>https://stephango.com/precious</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>