<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Byte Tank - Pedro Lopes 博客</title>
    <link>https://lopespm.com/</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Aug 2024 01:14:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国投资指南</title>
      <link>https://lopespm.com/notes/2024/08/26/uk-investment-guide.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://lopespm.com/notes/2024/08/26/uk-investment-guide.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>个人本地（Llama3 8B）法学硕士 (LLM) 扩展至 WhatsApp + Obsidian 数据</title>
      <link>https://lopespm.com/machine_learning/2024/06/24/personal-llm.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://lopespm.com/machine_learning/2024/06/24/personal-llm.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超然</title>
      <link>https://lopespm.com/notes/2024/06/09/aloof.html</link>
      <description><![CDATA[ Einstein, ramble, safety, environment, agency
总结:文章讲述了爱因斯坦的故事和作者自己的体会。爱因斯坦常常徜徉在自己的思绪中，而作者则喜欢在漫步中思考问题、策略和得出结论。他认为这种思维过程的基础是安全感。环境对一个人的影响很大，不安全的环境会限制思考和行动，而拥有选择的权利则能让人有更多自主权决定生活的方向。因此，我们应该尽量控制可以控制的部分，做出对长远有利的选择。 
Einstein’s rambles
I’ve been listening to the “Einstein: His Life and Universe” audiobook, from Walter Isaacson, which recounts a series of curious stories of how he carried himself through his life.
Einstein was often known to be aloof and lost in this thoughts, so much so that when sailing his clunky 15-foot sailboat named Tinef (Yiddish for “worthless” or “junk”), he often found himself to being rescued more than once by locals near to his rented a summer cottage overlooking Cutchogue Harbor.
Another delightful story was when he lived in Princeton, where occasionally, he would take rambling walks on his own. One day, called into the Institute for Advanced Study, where he worked, and asked to speak to a particular dean. When the secretary said that the dean wasn’t available, he hesitantly asked for Einstein’s home address. That was not possible to give out, he was informed. His voice then dropped to a whisper. “Please don’t tell anybody,” he said, “but I am Dr. Einstein, I’m on my way home, and I’ve forgotten where my house is.”
Thinking, in safety
Over the past years, I’ve made a habit of having at least one long walk / hike every weekend. I take immense joy - if I happen to go by myself and I’m not actively listening to an audio book or am concentrating on some task - to just wander around and immerse myself in random thoughts, think about hard problems, strategise, and attempt to arrive at sound conclusions. This mental wandering, almost like a meditation, I am sure that happens for most of us, in several instances. Maybe when waking up, during the shower, during a walk, during a boring talk, when contemplating art or nature, etc.
Since we are not omniscient and omnipresent, we have several limitations in knowing how a given action will translate into a set of consequences, so we use probabilistic models and heuristics in our thought processes to discern which are the most likely actions that will help us arrive at a desirable outcome. And the more relevant information and time we have to process our thoughts, the better our results will be.
In all of these, I believe there is one common denominator that is fundamental for that process to happen: safety.
The influence of one’s environment
Let’s assume you live with access to information and resources (food, money, shelter, etc), but are living in a situation where your surrounding environment requires you to keep alert and attentive to hazard to your physical / mental wellbeing, or you are in a situation where your social stability is dependent on incapacitating amounts of your energy and time. This could be due to living in a dangerous neighborhood, having overly demanding peers, an abusive household, etc.
Even though there might be a series of limited actions one could take to improve their situation, the constant fight-or-flight severely restricts the opportunities where these action plans can be considered, which eventually leads to reactive actions that could have a number of possible outcomes (good or bad), rather than surgical long term actions that would pave the path towards positive outcomes.
The takeaway
While many many situations are not under our control, such as our initial conditions, birth place, etc, which place a default upper bound on any possible outcomes, we do have agency over some parts of our life, and that is what we can focus on. The path to unwanted consequences is a slippery slope made of several small decisions, some under our control, others not. But for the ones we have the opportunity to control, we should.
For example, the peers one choses to have around, the choice to avoid short term pleasures that have a high long term cost, the choice of which country or neighborhood to live in, the choice of which job offer to strive for, etc.
Do notice that the italics are intentional. The choices above assume that those are options you have under your control to pick, which I am conscious that is not always the case.]]></description>
      <guid>https://lopespm.com/notes/2024/06/09/aloof.html</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让我给你讲一个故事</title>
      <link>https://lopespm.com/notes/2024/05/05/let-me-tell-you-a-story.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://lopespm.com/notes/2024/05/05/let-me-tell-you-a-story.html</guid>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 23:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>禁止将手机带出卧室</title>
      <link>https://lopespm.com/notes/2024/04/01/banishing_mobile_phones_from_bedroom.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://lopespm.com/notes/2024/04/01/banishing_mobile_phones_from_bedroom.html</guid>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 23:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极简主义 Onyx BOOX Note Air3 黑白版设置</title>
      <link>https://lopespm.com/notes/2024/03/25/minimalist_boox.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://lopespm.com/notes/2024/03/25/minimalist_boox.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克的传记：为什么它如此有趣</title>
      <link>https://lopespm.com/notes/2024/02/18/elon_musk_biography.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://lopespm.com/notes/2024/02/18/elon_musk_biography.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>项目规划框架</title>
      <link>https://lopespm.com/notes/2024/01/27/project_planning_framework.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://lopespm.com/notes/2024/01/27/project_planning_framework.html</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让模因超越其宿主</title>
      <link>https://lopespm.com/notes/2023/12/31/meme-transcending-host.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://lopespm.com/notes/2023/12/31/meme-transcending-host.html</guid>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约市指南</title>
      <link>https://lopespm.com/notes/2023/12/25/nyc.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://lopespm.com/notes/2023/12/25/nyc.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能时代的工作安全</title>
      <link>https://lopespm.com/notes/2023/12/25/job_safety_in_ai_era.html</link>
      <description><![CDATA[文字很廉价，而且越来越廉价。本博客的最后几篇笔记可能是通过生成式人工智能编写的，随着时间的推移，新的生成模型可能会持续创造出比我所能制作的更高质量的内容。
我没有使用这些，因为写作过程是一种思考，但如果有自动化机制在许多不同领域越来越胜过我们人类，那我们还能剩下什么呢？
人际关系
与一个比你聪明和有能力几个数量级的人建立关系，你会感到多么舒服？不仅仅是逻辑数学智能，还有情感、语言、音乐甚至空间智能。
一种如此先进的生物，你和它之间的任何形式的交流或关系都会受到严重限制，即使有神经接口也是如此。一种如此先进的生物，你永远无法对它有基本的了解。一种如此先进的生物，你甚至不知道你被它操纵了。你知道有多少人与我们最亲近的亲戚黑猩猩或倭黑猩猩是朋友？
我们仍然是人类，拥有随之而来的所有好处和局限性。
我认为人类总是会被他们熟悉的同类所吸引。其他生物与他们有着相同的挣扎和局限性，因此，他们也会创造和分享。机器在世界上占有重要地位，历史已经向我们证明，随着技术的发展为我们服务，整个生活都在改善，但将它们视为工具而不是人类的替代品对我们来说会更健康。
生物工程
我们拥有非凡的感官和工具，使我们能够有效地与世界互动。大自然花了很长时间才塑造了我们，正如列奥纳多·达·芬奇在比较自然结构和人工结构时所说：“大自然创造了最完美的发明。没有多余的东西，也没有缺少的东西”（释义）
我们的地方
试着让机器修理浴室漏水的管道，或者更换办公桌的灯泡。很有可能在不久的将来，你会被洪水淹没，陷入黑暗之中。将来有一天，它们很可能会做到这一点，但我们还没有做到这一点。
目前，机器/工具在数字领域的几项任务以及几项重型物理任务中的表现都优于我们。但在精细的数字灵活性、人际交往以及与现实世界及其复杂性的互动方面，我们仍然具有优势。
面向未来
看看你工作中的日常任务。它们有多重复？如果是重复的，有多少人为因素？看看你的组织，看看在人际关系和物理干预方面，橡胶与道路的接触点。
努力更接近人机界面，并专注于为人们或企业（人群）提供有形价值。有了这种简单的心态，我相信你会处于一个更安全的地方，周围有丰富的有意义的价值（金钱、情感等），你可以提取和提供这些价值。]]></description>
      <guid>https://lopespm.com/notes/2023/12/25/job_safety_in_ai_era.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>投资的相对成本/收益</title>
      <link>https://lopespm.com/notes/2023/10/21/investment_relative_cost_benefit.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://lopespm.com/notes/2023/10/21/investment_relative_cost_benefit.html</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 23:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明确目标对于授权的重要性</title>
      <link>https://lopespm.com/notes/2023/09/30/goal_clarity_in_delegation.html</link>
      <description><![CDATA[之前，在“作为软件工程师 Techlead 的学习”中，我提到了 75/25 规则，即如果您有 ~75% 的把握某人会正确执行给定的项目/任务，那么就委派。另外 ~25% 是该人学习、探索、犯错、创新和成长所需的未知空间。
如果决定委派项目/任务，接下来会发生什么？
目标清晰
我在委派时遇到的一个常见挑战是，交接工作后感觉结果难以预测且难以控制。这种非结构化的方法常常让我思考如何通过缩小委派范围来降低未完成风险，并让受委派者对如何进行感到困惑。
《谁不是如何》一书中的一条信息提供了解决此问题的指导和结构：

(…) 研究发现，具有高度自主性但目标不明确以及绩效反馈很少的团队表现比自主性低的团队更差。
― Dan Sullivan 与 Benjamin Hardy 博士合著的《谁不是如何》

上述研究声称，具有高度自主性、高度目标明确性并定期对其结果进行反馈的团队观察到他们的表现飞速提升。
除了定期反馈外，目标明确性也非常重要，尽管听起来很明显，但在授权过程中可能会被忽视和淹没。
实践中的明确性
在意识到上述情况后，我优先考虑每一项委派的工作，明确定义预期结果、完成的定义、重要的里程碑和截止日期、何时应该将问题扩展到我，以及每个参与者的所有权。
以上所有内容都以清晰简洁的方式传达，最好公开记录以增加责任感并减少歧义（视情况而定，仅口头传达这些内容可能就足够了，特别是如果任务很简单）。
授权公式
鉴于上述情况，建议授权公式如下：
授权 = [ 75/25 规则 -&gt; 目标明确 + 自主权 + 定期反馈 ]]]></description>
      <guid>https://lopespm.com/notes/2023/09/30/goal_clarity_in_delegation.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 23:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人生有几条出口</title>
      <link>https://lopespm.com/notes/2023/08/19/life_exits.html</link>
      <description><![CDATA[人生有几种出口：

离开你的工作场所。你为雇主或公司工作的最后一天。
离开陪伴你度过青少年时期和成年早期的青年团体。
离开你的高中。
离开你的家乡。
结束一段长期关系。
离开生活。你的葬礼。

在你离开时，你的贡献、行动、决定、观点和存在很可能会以明显和不太明显的方式影响你周围的人和世界的轨迹。也许你自己的轨迹也发生了深刻的变化。
这些出口可能值得庆祝，是一个充满充实的话语和想法的特殊日子。这可能是你最后一次见到一群人。这是你一生中最后一次见到他们。
也许在你最后一次离开时，你已经对世界产生了如此重大的影响，以至于你的名字将在未来几个世纪被铭刻在史册上。另一方面，史蒂夫·乔布斯、比尔·盖茨、埃隆·马斯克和沃伦·巴菲特等当代人物可能在几个世纪后被遗忘。人们会继续前进，所以如果你所爱的人在接下来的几十年里一直想着你，你很可能应该心存感激。
生命有几个出口。生命也是短暂而有限的。你会经历有限数量的出口。充分利用它们所包含的每个时期。]]></description>
      <guid>https://lopespm.com/notes/2023/08/19/life_exits.html</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 23:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“你想要什么？”背后真正的问题</title>
      <link>https://lopespm.com/notes/2023/08/05/real_question_behind_what_you_want.html</link>
      <description><![CDATA[想要某样东西很容易。如果你有幸生活在一个和平的国家，收入水平达到4级收入，这个世界有太多东西可以给你，触手可及。然而，享受它们所需的货币是有限的：时间、精力、健康、金钱。尽管很容易列出自己想要的一切（通常发生在每年的某个时候，比如新年和周年纪念日），但只有少数东西是可以实现的。
较小的清单需要牺牲
鉴于冗长的清单是无法实现的，因此需要将其精简到可管理且现实的大小。它们需要优先考虑。 优先排序是牺牲的委婉说法。
想要某样东西很容易，但要从另一个理想的目标中做出选择却很难。
一个例子
每年年初，我都会列出一份小清单，其中列出 3 到 4 个高优先级目标和 1 个可选的低优先级目标，说明我希望在年底前实现的目标，并简要说明我想要这些目标的原因及其影响。这需要几个小时，有时甚至几天才能整理出来，因为还有很多其他目标需要排除在外。
一旦列出清单，它就会变得非常强大，因为它很容易记住。这意味着，每当我面临相互冲突的偏好时，我都可以轻松记住它，并立即知道该怎么做。这就是清单背后真正的力量。它指导着全年发生的所有微小步骤和决定，使我逐步接近这些目标。
问题
定义知道我们想要什么背后的真正问题实际上是我们愿意牺牲什么。一旦后者被定义并且我们 100% 确信它，那么知道我们想要什么就是万无一失的并且易于遵循。
你愿意牺牲什么？]]></description>
      <guid>https://lopespm.com/notes/2023/08/05/real_question_behind_what_you_want.html</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 23:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>