<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>保罗·格雷厄姆 - 随笔</title>
    <link>http://paulgraham.com/articles.html</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Sep 2024 12:33:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>创始人模式</title>
      <link>http://paulgraham.com/foundermode.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>http://paulgraham.com/foundermode.html</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正确的固执</title>
      <link>http://paulgraham.com/persistence.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>http://paulgraham.com/persistence.html</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>红迪网</title>
      <link>http://paulgraham.com/reddits.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>http://paulgraham.com/reddits.html</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何启动 Google</title>
      <link>http://paulgraham.com/google.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>http://paulgraham.com/google.html</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最佳论文</title>
      <link>http://paulgraham.com/best.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>http://paulgraham.com/best.html</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超线性回报</title>
      <link>http://paulgraham.com/superlinear.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>http://paulgraham.com/superlinear.html</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何做好工作</title>
      <link>http://paulgraham.com/greatwork.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>http://paulgraham.com/greatwork.html</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何获得新想法</title>
      <link>http://paulgraham.com/getideas.html</link>
      <description><![CDATA[2023 年 1 月（有人将我的文章输入 GPT，制作出可以回答基于这些文章的问题的东西，然后问它好的想法从何而来。答案还可以，但不是我会说的。这就是我会说的。）获得新想法的方法是注意异常：什么看起来奇怪、缺失或破碎？你可以在日常生活中看到异常（很多单口喜剧都是基于此），但寻找它们的最佳地点是在知识的前沿。知识以分形方式增长。从远处看，它的边缘看起来很光滑，但当你学得足够多，接近它时，你会注意到它充满了空隙。这些差距
看起来是显而易见的；似乎无法解释为什么没有人尝试过
x 或对 y 产生过疑问。在最好的情况下，探索这些差距会产生
全新的分形芽。]]></description>
      <guid>http://paulgraham.com/getideas.html</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阅读的必要性</title>
      <link>http://paulgraham.com/read.html</link>
      <description><![CDATA[2022 年 11 月在我小时候读过的科幻小说中，阅读常常被一些更有效的获取知识的方式所取代。神秘的“磁带”会像将程序加载到计算机中一样将其加载到人的大脑中。这种事情不太可能很快发生。不仅仅是因为很难建立阅读的替代品，而且即使存在，也是不够的。阅读关于 x 的内容不仅会教你关于 x 的内容；它还教你如何写作。[1]这有关系吗？如果我们用写作来代替阅读，那么还有人需要擅长写作吗？写作之所以重要，是因为写作不仅是传达思想的一种方式，也是拥有思想的一种方式。优秀的作家不会只是思考，然后写下他的想法，作为一种记录。优秀的作家几乎总是会在写作过程中发现新的东西。据我所知，这种发现是无可替代的。与他人讨论你的想法是发展它们的一种好方法。但即使这样做了，你还是会发现当你坐下来写作时，你仍然会发现新的东西。有一种思考只能通过写作来完成。当然，有些思考可以在不写作的情况下完成。如果你不需要太深入地研究一个问题，你可以不写作就解决它。如果你正在思考两台机器应该如何组装在一起，那么写下来可能帮不了什么忙。当一个问题可以正式描述时，你有时可以在脑子里解决它。但如果你需要解决一个复杂、定义不明确的问题，写下来几乎总是有帮助的。这反过来意味着不擅长写作的人在解决这类问题时几乎总是处于劣势。没有好的写作能力，你就无法思考得好，没有好的阅读能力，你就无法写得好。我说的最后一个“好”是两种意思。你必须擅长阅读，读好东西。[2]只想获取信息的人可能会找到其他获取信息的方法。但是，想要有想法的人却负担不起。注释[1]
有声读物可以为您提供优秀写作范例，但让

人朗读并不能像自己阅读那样教会您写作知识。[2]
我说的“善于阅读”并不是指善于阅读技巧。您不必善于从页面中提取单词，而只需从单词中提取含义即可。]]></description>
      <guid>http://paulgraham.com/read.html</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你（想要）*想要什么</title>
      <link>http://paulgraham.com/want.html</link>
      <description><![CDATA[2022 年 11 月从我 9 岁起，我就一直对这种明显的矛盾感到困惑：我是由可预测的物质构成的，而我可以选择做任何我想做的事情。当时，我出于自私的动机去探索这个问题。在那个年龄（就像大多数后来的年龄一样），我总是与当局发生冲突，在我看来，通过争辩说我不对自己的行为负责，可能有一些方法可以摆脱困境。我逐渐对此失去了希望，但谜题依然存在：你如何调和作为一台由物质构成的机器与你可以自由选择做什么的感觉？ [1]解释答案的最好方法可能是从一个稍微错误的版本开始，然后修复它。错误的版本是：你可以做你想做的事，但你不能想要你想要的东西。是的，你可以控制你做的事情，但你会做你想做的事，而你无法控制那件事。这个说法错误的原因是，人们有时会改变他们想要的东西。不想要某种东西的人——例如吸毒者——有时可以让自己停止想要它。而那些想要想要某种东西的人——想要喜欢古典音乐或西兰花的人——有时也会成功。因此，我们修改了最初的陈述：你可以做你想做的事，但你不能想要你想要的东西。这仍然不完全正确。改变你想要的东西是可能的。我可以想象有人说“我决定不再想要喜欢古典音乐了。”但我们正在接近真相。人们很少会改变他们想要的东西，我们添加的“想要”越多，这种情况就越少。我们可以通过添加更多的“想要”来任意接近真实的陈述，就像我们可以通过在小数点后的一串 9 中添加更多的 9 来任意接近 1 一样。实际上，三四个“想要”肯定足够了。甚至很难想象将你想要的东西改变成想要的东西意味着什么，更不用说真正去做了。因此，表达正确答案的一种方法是使用正则表达式。你可以做你想做的事，但有一些陈述形式为“你不能（想要）*想要你想要的东西”是正确的。最终，你会回到你无法控制的欲望。 [2]
注释[1]
我 9 岁的时候并不知道物质可能会随机运动，
但我认为这对问题影响不大。随机性可以像确定性一样有效地摧毁机器中的幽灵。[2]
如果您不喜欢使用表达式，您可以使用高阶欲望来表达同样的观点：存在某个 n，使得您无法控制您的第 n 阶欲望。
感谢 Trevor Blackwell、Jessica Livingston、Robert Morris 和 Michael Nielsen 阅读本文草稿。]]></description>
      <guid>http://paulgraham.com/want.html</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外星人真相</title>
      <link>http://paulgraham.com/alien.html</link>
      <description><![CDATA[2022 年 10 月如果宇宙中其他地方存在智慧生物，他们会与我们分享某些共同的真理。数学真理会是一样的，因为它们在定义上是正确的。物理学真理也是如此；碳原子的质量在他们的星球上是相同的。但我认为除了数学和物理学的真理之外，我们还会与外星人分享其他真理，值得思考这些真理是什么。例如，我认为我们会分享这样一个原则，即对某些假设进行受控实验使我们有权成比例地增加对它的信任。对于外星人来说，通过练习可以提高某件事的能力似乎也相当可能。我们可能会分享奥卡姆剃刀。这些想法似乎没有任何特别的人性化的东西。当然，我们只能猜测。我们无法确定智慧生命会以何种形式出现。尽管这个问题很有趣，但我的目的也不是探索它。外星真理这一概念的意义不在于它让我们可以推测智慧生命会以何种形式出现，而在于它为我们提供了一个真理的门槛，或者更准确地说，一个目标。如果你想寻找数学或物理之外的最普遍的真理，那么它们很可能就是我们与其他形式的智慧生命所共有的真理。如果我们在慷慨方面犯错，外星真理将作为一种启发式方法发挥最佳作用。如果一个想法可能与外星人有关，那就足够了。例如，正义。我不想打赌所有

智慧生物都会理解正义的概念，但我

也不想打赌反对它。外星真理的概念与埃尔多斯的上帝之书的概念有关。

他曾经将一个特别好的证明描述为在上帝之书中，其含义是 (a) 足够好的证明被发现的比发明的更多，以及 (b) 它的善意将得到普遍认可。如果存在外星真理这样的东西，那么上帝之书中的内容就不仅仅是数学了。我们应该把对外星真理的探索称为什么？显而易见的选择是“哲学”。无论哲学包括什么，它都应该包括这一点。我相当肯定亚里士多德会这么认为。人们甚至可以说，寻找外星真理即使不是对哲学的准确描述，也是对哲学的一个很好的定义。也就是说，这就是那些自称是哲学家的人应该做的事情，不管他们现在是不是哲学家。但我并不执着于此；重要的是做这件事，而不是我们怎么称呼它。也许有一天，我们身边会出现类似外星生命的东西，也就是人工智能。而这反过来又可以让我们准确地知道一个聪明的人会和我们分享什么真理。例如，我们可能会发现，我们不可能创造出不使用奥卡姆剃刀原理的东西。也许有一天我们甚至能够证明这一点。但是，尽管这种研究会非常有趣，但对于我们的目的，甚至对于同一领域来说，它并不是必要的；如果我们要这样称呼哲学的话，那么哲学的目标就是

看看我们以外星真理为目标会得出什么想法，

而不是确切地说出它的阈值在哪里。这两个问题也许有一天会汇合，但它们会从完全不同的方向汇合，

而在此之前，将我们限制在

只思考我们确信是外星真理的事情上，会太过局限。

尤其是因为这可能是那些

最佳猜测出人意料地接近最优的领域之一。（让我们看看是否确实如此。）无论我们怎么称呼它，发现外星真理的尝试都是

值得的事业。奇怪的是，这本身
可能就是一个外星人的真相。感谢 Trevor Blackwell、Greg Brockman、
Patrick Collison、Robert Morris 和 Michael Nielsen 阅读本文草稿。]]></description>
      <guid>http://paulgraham.com/alien.html</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我从用户那里学到了什么</title>
      <link>http://paulgraham.com/users.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>http://paulgraham.com/users.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异端</title>
      <link>http://paulgraham.com/heresy.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>http://paulgraham.com/heresy.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>把想法付诸文字</title>
      <link>http://paulgraham.com/words.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>http://paulgraham.com/words.html</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有所谓的好品味吗？</title>
      <link>http://paulgraham.com/goodtaste.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>http://paulgraham.com/goodtaste.html</guid>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>