<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Robb Knight • 帖子 • Atom Feed</title>
    <link>https://rknight.me/subscribe/posts/atom.xml</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 01:17:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>对 Pixelfed 的质疑</title>
      <link>https://rknight.me/blog/doubts-about-pixelfed/</link>
      <description><![CDATA[我有一个 Pixelfed 帐户。我发帖不多，但它就在那里。我喜欢有一个专门的地方来发布照片。我喜欢看别人的照片。首先我要说的是，Pixelfed 的维护者 Dan 总是在我向他询问各种与 ActivityPub 相关的事情时非常乐于助人。当谈到 AP 规范时，他非常了解。这篇文章收集了我过去几个月对 Pixelfed 及其寿命的担忧。
Dan，引用 Mel 的话，“像创始人一样发帖（贬义）”，并不是一件有趣的事情。
Pixelfed Kickstarter 表示他们希望成为“第一个拥有 10 亿用户的 Fediverse 应用程序”。无论如何都要有远大的梦想，但这很混乱。我们已经看到了十亿人社交网络会发生什么——联盟不会解决这个问题。
在 Mel 的帖子中，她注意到项目帐户发布了有关当天可用的新数据导出功能。它以前不可用，现在仍然不可用。可用的导出实际上并不包括您的图像，它只是带有文件 URL 的 JSON。对于没有技术知识的人来说，这不是理想的导出。
事实证明，Pixelfed.social 运行的是来自 repo 的最新提交，这意味着格式与发布版本不同，因此 Mel 整理的代码仅适用于其他 Pixelfed 服务器。方便的是，Posty 支持这两种格式。值得注意的是，Pixelfed.social 上的版本不是发布的完整 HTML 版本，只是一种新格式。
最后，这篇概述 Dan 的“对 FOSS 维护者和整个生态系统的敌意”读起来真的很不舒服，对项目的未来来说不是一个好兆头。
所有这些因素加在一起让我不想使用 Pixelfed，所以我将把我的导出转换为这里的笔记帖子，并删除我的 Pixelfed 帐户。]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/doubts-about-pixelfed/</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 19:49:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动铅笔</title>
      <link>https://rknight.me/blog/mechanical-pencils/</link>
      <description><![CDATA[我在 Relay 和 omg.lol Discords 中询问了关于自动铅笔的推荐，以下是推荐的内容：

Uniball Kuru Toga - 这款有一个花哨的削笔机制
Tombow mono graph - 我在亚马逊上花了 3 英镑买了一支来试试
Pentel sharp 看起来非常漂亮
Kathy 提到“永远铅笔”，我大吃一惊，于是我完全按照她的要求订购了这款Sun Star 伸缩铅笔
]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/mechanical-pencils/</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 13:12:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>博客问答挑战</title>
      <link>https://rknight.me/blog/blog-question-challenge/</link>
      <description><![CDATA[我被 Kyle 和 B 标记来做这件事，所以就在这里。
你当初为什么开始写博客？
最初我以为我会成为一个热门博主，帖子被很多人转发，成为受欢迎的人。那时我们都想成为格鲁伯。
最近我为我自己写博客。它是食谱、技术帖子、我解决的问题、我有过的想法。基本上是我或其他人可能想要做的任何事情的说明。
您使用什么平台管理您的博客，为什么使用它？
我的网站是用 Eleventy 构建的。理论上，这意味着它只是一堆 markdown 文件。实际上，它是 markdown 文件、JSON 文件、javascript 文件，加上我的自定义 CMS。我使用它，因为它让我能够灵活地让我的网站完全按照我的意愿运行。
你以前在其他平台上写过博客吗？
多年前我开始使用托管的 Wordpress，然后是自托管的 Wordpress，然后是 Jekyll，然后是 Hugo，然后是 Hexo，现在是 Eleventy。
你如何撰写帖子？
通常我在 Obsidian 中写草稿，然后将其复制到 VSCode 中并发布。对于较短的帖子或我的笔记，我将它们直接写入 CMS，然后将其推送到 GitHub 存储库。我在这里更深入地讨论了这个问题。
什么时候最有写作灵感？
我主要在两个时候感到灵感迸发：

当我解决了一个问题并想记录解决方案时
当我感觉自己想写一篇推文时

你通常是在写完后立即发布，还是让它慢慢酝酿？
我很少让它们慢慢酝酿，我只是把它们发布到世界各地，这样错别字就会自己显露出来。
你最喜欢博客上的哪篇文章？
明智的答案是7622 - 为什么我用两个 B 来拼写我的名字，但这篇关于 Hey Bear 果实的睡眠不足的漫谈绝对值得一看。
博客有什么未来计划吗？
我的清单比你想象的要长，但接下来是一些关于transient slash pages的工作。
接下来谁会参加？
Keenan，拜托。]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/blog-question-challenge/</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 14:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>现在（2025 年 1 月）</title>
      <link>https://rknight.me/blog/now-january-2025/</link>
      <description><![CDATA[这是新系列文章中的第一篇，将用博客文章填充我的 /now 页面。时间中的一刻。我现在正在做的事情。记录我正在做的事情。
感谢Nic，这真的很容易做到，因为我可以模仿他的做法：

用Now标记帖子
获取带有此类标签的最新帖子
在我的 /now 页面上使用该内容


我还要休一周左右的陪产假，因为要生第二个孩子。身边有个小孩，一切都难上加难。
我尝试子弹日记，进展顺利......还好吗？现在说这些可能还为时过早。我所知道的是，我在 YouTube 上的推荐被毁了，我买了新笔。
我和妻子正在看《少年谢尔顿》的最后两季。之后，她同意和我一起看《最后生还者》。我一直想重看一遍。
我没有年度主题，但如果我有的话，它会是&amp;;被淹没的一年&amp;;[1]。我想停止被数以百万计的电影/电视节目/书籍/游戏/任何东西的选择所淹没，并有意识地努力选择一件事。我没有时间做所有事情，尤其是现在有两个孩子。如果我不确定某件事，就放弃它，它不需要列在清单上。
你知道吗，管他呢，我确实有一个年度主题。就是这个。



你可以在欧洲做到这一点⤾


]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/now-january-2025/</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 23:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于临时斜线页面</title>
      <link>https://rknight.me/blog/on-transient-slash-pages/</link>
      <description><![CDATA[几周前 Chris 就斜线页面发表了以下看法：

我认为，写下我现在随身携带的东西更有意义，如果我以后再写，它不必取代我之前写过的东西

Slash Pages 是我维护的一个网站，它是一个“可添加到您网站的常用页面指南”。因此，/uses、/now 等等。Chris 上面的引述是关于 /edc 的，但它适用于所有这些页面。 ShopTalk 第 647 集也讨论了这个问题。
我关于自动化我的 /now 页面的帖子非常受欢迎，我为自己所做的感到自豪，但我一直在想，它非常不人性化。它是数据。它不是我以任何有意义的方式编写的页面。
Leon对此有一些类似的想法，他的想法是每个博客文章都是页面的一部分，但呈现为一个页面。他和我的最终目标是通过 RSS、POSSE 等方式联合发布新添加的内容。我喜欢将 /now 重定向到标记为 now 的最新帖子的想法，这样人们就可以看到我现在正在做的事情的最新版本。
对于 /now 页面，这很有意义 - 按照定期计划，我可以添加有关我正在做的事情的新帖子并根据需要更新内容，但是当考虑我的 /uses 页面时，对该页面的更新是什么样的？假设一个简短的 /uses 页面如下：
- MacBook Pro- AirPods Max- iPhone 14 Pro
第一篇博客文章很简单，它将包含所有这些，但如果我将手机换成 16 Pro，我是否需要复制整个内容但只更新那一行？如果我只是发布更改内容的差异，那么就没有一个地方可以看到我使用的所有内容。
我将从我的 /now 页面开始，同时考虑如何处理其他一些页面。]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/on-transient-slash-pages/</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 22:11:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>咬紧牙关</title>
      <link>https://rknight.me/blog/biting-the-bullet/</link>
      <description><![CDATA[我一直在囤积待办事项。我有提醒、Obsidian 和 Godspeed，里面都有不同类型的待办事项。还有 GitHub 问题、Mastodon 提及和 Raindrop。我一个都没做。我错过了应该做的事情。我忘记了重要的事情。此外，每周至少有一次我想把我的电脑扔进海里，因为一些应该管用的东西就是不工作。我需要少花点时间在电脑上。
我以前试过用笔记本来记录事情，但如果没有一个系统来组织它们，它们就变成了随意的涂鸦，放在十二宫杀手的公寓里也不会显得格格不入。
所以我要试试bullet journaling。你不需要发送帮助（也许除了我的 YouTube 推荐）。但如果我变成那种不闭嘴的人，我就会任命基南来比喻性地打我愚蠢的笔记脸。]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/biting-the-bullet/</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 22:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>仅限 2024 年</title>
      <link>https://rknight.me/blog/just-2024-things-i-didnt-get-the-year-wrong-this-time/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/just-2024-things-i-didnt-get-the-year-wrong-this-time/</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 11:35:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我的主屏幕（2024 年 12 月）</title>
      <link>https://rknight.me/blog/my-homescreen-december-2024/</link>
      <description><![CDATA[
自从我在今年年初最后一次分享我的主屏幕以来，iOS18 添加了暗黑模式图标，我立即将其打开。我还有一些应用尚未更新，但我需要将它们放在主屏幕上，所以我只能忍受它。
其他变化：

我回到了 Reddit，但只能阅读，不能发帖
我使用 Raindrop 而不是 Omnivore（反正已经关闭了）
Godspeed 是我现在处理大部分提醒和待办事项的地方
]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/my-homescreen-december-2024/</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 21:37:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我曾是 Conduit 的嘉宾</title>
      <link>https://rknight.me/blog/i-was-a-guest-on-conduit/</link>
      <description><![CDATA[几周前，Jay 联系我，问我是否愿意做 Conduit 的嘉宾，我当然立刻答应了。
我们谈到了我的部分项目，包括我正在使用 EchoFeed 做什么，然后我被要求[1]创建一个网站，我做到了。在超级指挥家节目结束后，杰伊问我关于英国汽车的问题，我不得不把我从 Top Gear 和 Grand Tour 上学到的所有知识都用上。
听听 Conduit 91：Robb Knight 为自己做了这个，也许你也一样



这不是一个挑战，但我把它当作一个挑战⤾


]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/i-was-a-guest-on-conduit/</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 17:34:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我多久没看过《贱女孩》了？</title>
      <link>https://rknight.me/blog/how-long-since-i-watched-mean-girls-/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/how-long-since-i-watched-mean-girls-/</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 16:39:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lens：元标签检查器（Robb 版本）</title>
      <link>https://rknight.me/blog/lens-meta-tag-checker-robbs-version/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/lens-meta-tag-checker-robbs-version/</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 15:53:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>表情符号风暴</title>
      <link>https://rknight.me/blog/emojistorm/</link>
      <description><![CDATA[你知道吗，有时候你做了一件事，然后你想“哦，我要做另一件事”，然后又做了另一件与此相关的事情，然后你知道你正在用别人做的一个网络组件制作一个奇怪的网站，因为你可以？不是吗？不管怎样。
EmojiStorm 就是这样一个项目。它以 Zach 的 snow-fall 组件 的一个实例开始，然后你可以继续添加更多，但这是一个随机的表情符号。
十个左右之后，它会变得有点慢，这取决于你的电脑，所以你已经被警告了。
在这里查看 EmojiStorm。]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/emojistorm/</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 21:22:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鸡肉丁加食谱</title>
      <link>https://rknight.me/blog/chicken-tinga-recipe/</link>
      <description><![CDATA[自从我上周第一次做这个以来，我就一直在想这个食谱。它来自Brian Lagerstrom，他是我最喜欢的 YouTube 厨师。我对这个食谱做了一些不同的修改，但它与他的食谱基本相同，如果你想看视频，他可以满足你的要求。
我用的是商店买的扁面包，它们很美味，但我很想找到一个好用、简单的扁面包食谱。如果有人有，请告诉我。








我更喜欢扁面包，而不是脆脆的玉米饼或墨西哥卷饼，所以我用扁面包来做。我喜欢这些 Deli Kitchen 产品。
原始食谱要求用酸奶油和酸橙搅拌，但谁有时间呢。单独使用酸奶油就可以了。
我用几茶匙预先切碎的大蒜代替自己切片。
来源

1.2 公斤 鸡大腿油1 切碎的洋葱3 瓣 切片大蒜盐25g 番茄酱400g 晒干的番茄/烤辣椒2 大块番茄200g 鸡汤50g 墨西哥辣椒酱5g 盐20g 苹果醋扁面包小宝石生菜酸奶油手持搅拌机
将烤箱预热至 200°c/400°f。
将鸡大腿放在烤盘上。在两面撒上适量盐，放入烤箱烤25 分钟。
在平底锅中加入油、切碎的洋葱、切片大蒜和盐，中火煎5 分钟。
在平底锅中加入番茄酱，搅拌均匀，煎2-3 分钟。
加入晒干的番茄/火烤辣椒、大块切碎的将番茄、鸡汤和墨西哥辣椒酱倒入锅中。小火煮10-15 分钟，直到汤汁变稠，新鲜番茄煮熟。 
加入盐和苹果醋，然后用浸入式搅拌机搅拌至顺滑。
用手将鸡肉撕碎，然后将其与酱汁混合。
将扁面包轻轻烤一下，在每个扁面包上加入一汤匙鸡肉丁，加入一些切碎的小宝石生菜，淋上酸奶油。

]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/chicken-tinga-recipe/</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:59:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>链接转储 #5</title>
      <link>https://rknight.me/blog/link-dump-5/</link>
      <description><![CDATA[ React, CMS, Bluesky, Eleventy, Kagi总结:文章中介绍了多个技术工具和资源。首先有对React及其不尽如人意的表现的批评。接下来提到了几位作者尝试使用Bluesky PDS的体验，以及Eleventy的一篇入门教程推荐。此外，讨论了Kagi搜索引擎在处理订阅内容时显示出的高效性。最后，作者表达了对某些视频游戏和网页视频资源的兴趣，并提到了一种理想的静态站点CMS的想法。 
Time for a heaving link dump becuase I&#39;m well into triple figures in my Raindrop inbox.
First up are a pair of intorductions: one to Alpine.js by Blake of HTML for People fame and one for htmx. I&#39;m always on the lookout for something a bit less complicated than a full-on framework.
Things you forgot (or never knew) because of React is a scathing look at the state[1] of React in comparison to other, similar frameworks and it&#39;s not great.
Ergonomic Static Site Blogging. Someone else on a quest to have a nice CMS for a static site with no success.
Leon and Melanie both wrote up their experience with Coolify with the latter setting up a Bluesky PDS for shits and giggles&lt; sup class=&quot;footnote-ref&quot;&gt;[2]: 

The hardest part of all of this was Bluesky’s instability. Bluesky likes to pretend that it is “decentralized” or “federated.” It sure as shit isn’t either of those things.

How I teach Eleventy from scratch is an excellent intro to Eleventy by Juha -Matti; this will be my go-to next time someone asks about how to get started.
One more tutorial, this time for CSS sprite sheet animations.
Coding Font sets up a bracket like the sports do to choose the best coding font for you. It lacks a few popular ones but it&#39;s a fun distraction for a couple of minutes.
Kagi, the search engine, open-sourced their feed parser. &quot;It&#39;s 10x-100x faster than a traditional feedparser&quot; .
Can I PHP? It&#39;s like Can I Use but for PHP features. Fun.
I was wronged by Safari and was sent this great post on browsers by Tyler. Also, it&#39;s not just me.
Gamery released ScanDex, a &quot;curated barcode database for video games&quot; and Foursquare released a huge places dataset.
I don&#39;t have much call for doing web videos but player.style look likes a great resource for different styles.
Johnny mentioned he used Migadu Email for his email. Pricing looks great, unlimited domains and mailboxes. If I ever need to move off of iCloud, this might be the way to go.
 “Back to the Future” and “The Goonies” take place on the same day. Can&#39;t argue with this logic, it&#39;s canon now.
I am obsessed with Wes Tank Rapping Fox in Socks on the Dr Suess channel.
An Akaline Trio font.
And finally, I want this clothes shop for dads idea to be a reality.

you&#39;re sure as hell not gonna advertise some bugger else&#39;s T-shirt business on your body, so you give him twelve quid and he hands you Bin Bag 2




Not an intentional pun ⤾

or more likely, through genuine curiousity ⤾


]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/link-dump-5/</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 12:06:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>应用默认设置 2024</title>
      <link>https://rknight.me/blog/app-defaults-2024/</link>
      <description><![CDATA[ RSS, Raindrop, Mastodon, BBC新闻, 提醒总结:一年来我的生活发生了很多变化。我目前完全使用来处理待办事项，尽管觉得提醒功能有些烦人。我自己托管RSS，并在iOS上使用，在Mac上使用。关于书签，我选择了自托管的解决方案。至于稍后阅读，我使用Raindrop，以前用的Omnivore已经停用了。在新闻方面，我仍在使用Mastodon，但应建议已将BBC新闻从我的主屏幕上移除。 
It&#39;s been just over a year since Dual of the Defaults burst into our lives and my time was consumed by tracking nearly 400 blog posts. Rather than write out last years list again, here&#39;s what has changed since then:
To-Do: I&#39;m all in on Godspeed. Reminders is just a bit. ..annoying?
RSS: Self-hosted Miniflux with Reeder Classic on iOS and NetNewsWire on the Mac. Reeder is new because it has a dark icon, NetNewsWire doesn&#39;t right now.
Bookmarks: Self-hosted LinkAce.
Read-it-Later: Raindrop. Ominvore as it happens is now gone but I switched a while ago.
News: I&#39;m still using Mastodon but on the advice of Johnny, BBC news is gone from my home screen.]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/app-defaults-2024/</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 20:18:38 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>