<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Robb Knight • 帖子 • Atom Feed</title>
    <link>https://rknight.me/subscribe/posts/atom.xml</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 18:24:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>关于蓝天的杂乱想法</title>
      <link>https://rknight.me/blog/unorganised-thoughts-about-bluesky/</link>
      <description><![CDATA[ Bluesky, API, Starter Packs, Mastodon, 交叉发布总结:这篇文章主要记录了作者对社交网络Bluesky的一些初步感受和思考。首先，作者觉得Bluesky的API设计相对其他社交网络来说比较奇异，开发者需要手动标记话题、提及和链接，并且需要自己处理链接预览。作者也提到了Bluesky的Starter Packs功能虽然受到了一部分人的喜爱，但他本人更倾向于用户能够通过浏览内容后再做关注决定。此外，作者对比了Bluesky和Mastodon，不太理解为什么有人会从Mastodon转到Bluesky。最后，作者还提到了自己如何通过交叉发布保持与粉丝的互动，并且他对社交平台的交互持开放态度。 
These thoughts about Bluesky are unorganised and mostly off-the-cuff so make of that what you will.
The API, even just for posting, strikes me as very strange. I, as the developer, have to mark which things are hashtags, mentions, and links unlike Twitter, Mastodon, and basically every other network. If I want link previews I have to do that too.
The Personal Data Store is interesting. I haven&#39;t set one up but Brandon and Rafael did and it seems easy enough but this is just one part of the AT Protocol. Is it possible to host the entire stack yourself without relying on bsky.social? Can you be part of the AT Protocol with a single PHP file? That might sound stupid but I don&#39;t think that&#39;s an unreasonable bar to interact with a network even if it&#39;s in a limited way.
Starter Packs are a good idea that people seem to like but I would rather people followed me because they&#39;ve had a gander at what I post and decided to follow. Choosing to follow people en masse without looking at those profiles seems weird to me. The other thing is it feels like they pigeon-hole people into being a specific version of themselves and perhaps give unrealistic expectations to people following[1]. I feel the same about mastodon instances focused around a specific topic.
I&#39;ve seen a few people drop Mastodon for Bluesky but I don&#39;t really understand why, nothing about it jumps out at me as all that different to Mastodon. You have to go where your people are though so it could just be that. I&#39;m pretty sure Bluesky will get enshittified before too long and everyone will be onto the next thing.
I am cross-posting my posts and links to my Bluesky account with EchoFeed. People are there, they presumably followed me to see my things, and I don&#39;t lose anything if the service blows up overnight. POSSE, baby.
I setup my own install of SkyBridge so I can use Ivory to read my Bluesky timeline because none of the apps are as good as Ivory and probably never will be.
I&#39;ve updated my verify page to reflect the fact that I am using Bluesky.



&quot;Stop posting about politics, stay in your lane&quot; ⤾


]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/unorganised-thoughts-about-bluesky/</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 17:05:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熨斗通心粉奶酪食谱</title>
      <link>https://rknight.me/blog/flatiron-mac-and-cheese-recipe/</link>
      <description><![CDATA[ 纽约, 阿里, 生活, 鹿子酒会, 威尔士乡村总结:文章讲述了作者的朋友阿里在纽约生活时曾尝试过的一道菜谱，并在不同场合包括作者的鹿子酒会上为朋友们烹制。提到鹿子酒会是在威尔士乡村的一间小屋中，三个朋友共度了三天的美好时光。 
This recipe came to me via my friend Ali, who had it at The Flatiron Room when he was living in New York. He&#39;s made it for us a bunch of times, including on my stag do, as you can in the accompanying photo.
As an aside, my stag do was three of us in a cabin in the middle of the Welsh countryside for three days and it was glorious.]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/flatiron-mac-and-cheese-recipe/</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>芝士鸡肉培根意面食谱</title>
      <link>https://rknight.me/blog/cheesy-chicken-and-bacon-pasta-recipe/</link>
      <description><![CDATA[第三周的食​​谱是奶酪鸡肉培根意面，我上周第一次尝试，味道很棒。你应该试试。]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/cheesy-chicken-and-bacon-pasta-recipe/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 11:55:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蜜饯墨西哥胡椒食谱</title>
      <link>https://rknight.me/blog/candied-jalapenos-recipe/</link>
      <description><![CDATA[食谱周的第二天是这个蜜饯墨西哥胡椒食谱，我喜欢在夏天开始时做一批，用在我的 Ooni 上的披萨上。]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/candied-jalapenos-recipe/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 09:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>芒果咖喱鸡食谱</title>
      <link>https://rknight.me/blog/mango-chicken-curry-recipe/</link>
      <description><![CDATA[正如上周所承诺的那样，本周是食谱周。
这是我们每隔几周为 Baby Knight 批量烹饪的一道菜，她吃得非常过瘾。上一批菜我没有番茄酱，但我还是继续做了，她仍然很喜欢。]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/mango-chicken-curry-recipe/</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 08:54:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为 Eleventy Three Ways 添加 Cooklang 支持</title>
      <link>https://rknight.me/blog/adding-cooklang-support-to-eleventy-two-ways/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/adding-cooklang-support-to-eleventy-two-ways/</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:37:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么没有人使用食谱模式？</title>
      <link>https://rknight.me/blog/why-is-no-one-using-the-recipe-schema/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/why-is-no-one-using-the-recipe-schema/</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 08:47:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对食谱格式的思考比任何人都要多</title>
      <link>https://rknight.me/blog/thinking-about-recipe-formats-more-than-anyone-should/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/thinking-about-recipe-formats-more-than-anyone-should/</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 20:23:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们有家庭第二季</title>
      <link>https://rknight.me/blog/we-got-family-season-two/</link>
      <description><![CDATA[
We Got Family 是我和 David Darnes 合作制作的关于《速度与激情》系列电影的播客。第一季我们制作了前四部电影，外加一集Superfast!。
好久不见，我们回来继续制作第二季，从 2011 年的《速度与激情 5》开始。 在网站上收听，也可以通过RSS、Apple Podcasts、Spotify、Overcast、Pocketcasts、卡斯特罗，或者您获取播客的任何地方。]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/we-got-family-season-two/</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>博客PoMo AMA</title>
      <link>https://rknight.me/blog/weblogpomo-ama/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/weblogpomo-ama/</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 10:32:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Setapp</title>
      <link>https://rknight.me/blog/using-setapp/</link>
      <description><![CDATA[自从 2017 年推出以来，我一直关注着 Setapp，但对我来说，一直没有合适的时机加入......直到本周。我真的想使用 Setapp 上的 Godspeed（以及独立订阅），所以我做了一些计算，看看它是否值得。
我从我知道我肯定会使用的东西开始：

Godspeed - 每年 48 美元
Dropshare - 版本 5 的生命周期内一次性 39 美元。为此，我假设每隔几年就会有一个新版本，所以每年 20 美元
Cleanshot X - 一年更新 29 美元
TablePlus - 一年 89 美元更新

如果我将这些加起来并除以 12，则每月费用为 15.50 美元。我想要 Godspeed、Awesome Habits 和 Soulver 的 iOS 选项（见下文），这样 Setapp 每月的费用为 15 美元（含税）。因此，基本上是收支平衡 - 我可以通过按年付费让 Setapp 更便宜，但目前我坚持按月付费。该价格还不包括我会使用的其他应用程序，因为它们是可用的。一些我过去想使用的应用程序，但无法证明我的使用价格是合理的：

ToothFairy。这是 Blake 推荐的，因为我遇到了一个愚蠢的问题。
Soulver。我一直在使用 Numi，但 Soulver 的功能更多，而且还有 iOS 版本
Downie。yt-dl 很棒，但我更喜欢 GUI 来完成这种事情。
Paletro。非常方便。
Clean My Mac。不知怎的，这为我节省了 50GB 的空间。绝对值得。
很棒的习惯。我当时正在关注 Streaks，但 MacStoried 的一些工作人员推荐了 Awesome Habits

还有一些其他的也不错，但我绝对不会用到需要直接付费的：

Mockuuups Studio
Typeface
HandMirror
ClearVPN
Structured
Squash

因此，如果我使用这些附加应用程序，哪怕只是少数几个，我也能省钱。这不是无法承受不订阅的情况，但对我来说，这是一笔相当划算的交易。
Setapp...应用程序本身只是一个应用商店。您可以查看热门下载、新应用程序、合集，将应用程序标记为收藏，并且它有特定应用程序的指南。默认情况下，它会在菜单栏中放置一个图标，但您可以将其关闭，因为它除了打开应用程序外不执行任何操作。
iOS 端涉及从 App Store 下载任何应用程序，然后扫描二维码以验证您是否订阅了 Setapp。这是一种有趣的处理方式，我不知道 Apple 的愚蠢规则是如何允许这样做的，但我不会继续讨论这个问题。
显然，基于上述内容，我省了钱，但我很好奇应用程序开发人员从中得到了什么样的优惠。事实证明，Setapp 对其帮助文档上的工作原理非常透明：

我们与特定用户使用的应用程序的开发人员分享每位用户费用的 70%

还有关于额外 20%“给带来该特定用户的合作伙伴”的内容。我不知道这意味着什么，但这对开发人员来说似乎是一笔不错的交易。我的钱不会只存入一个资金池，然后支付给最受欢迎的应用程序，而是基于我的真实使用情况。我对这个设置感觉很好。
最后，他们还有一个非常慷慨的推荐计划[1]，这给了我和注册的人一个月的免费使用权。因此，如果您想注册，请使用我的推荐链接获得一个月的免费使用权。



我喜欢好的推荐计划 ⤾


]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/using-setapp/</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 20:09:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将 SSH 密钥复制到服务器</title>
      <link>https://rknight.me/blog/copy-ssh-keys-to-a-server/</link>
      <description><![CDATA[过去十年中，每次我设置服务器时，都会有人为我设置 SSH 密钥，我使用的大多数主机都是这样做的（DigitalOcean、Hetzner 等）。本周，我注册了 Contabo 的服务器，我必须像原始人一样自己设置。Lewis 很好心地帮助了我，因为他比我早几天就做了同样的事情。
第一步是使用 ssh-copy-id 将我的密钥复制到服务器：
ssh-copy-id user@example.com
这对我来说失败了，因为我的 SSH 配置中没有设置默认设置。有两种方法可以解决这个问题。一种是在命令中指定密钥：
ssh-copy-id -i ~/.ssh/personal_id_rsa.pub user@example.com
或者在 ~/.ssh/config 中设置默认值：
Host * IdentityFile ~/.ssh/personal_id_rsa
完成后，您应该能够通过 SSH 进入服务器。最后一步是禁用密码登录，通过编辑 /etc/ssh/sshd_config 完成：
- PasswordAuthentication yes+ PasswordAuthentication no
然后使用 sudo service ssh restart 刷新 ssh 服务。]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/copy-ssh-keys-to-a-server/</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 13:44:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将 Miniflux 与 Reeder 和 NetNewsWire 结合使用</title>
      <link>https://rknight.me/blog/using-miniflux-with-reeder-and-netnewswire/</link>
      <description><![CDATA[尝试找到如何将 Miniflux 与 Reeder (app) 和 Google Reader API 结合使用的答案有点困难，因为应用程序名称和 API 名称相似。或者可能是我睡眠不足。无论如何，我终于解决了这个问题，但我从未找到明确的“这是你如何做的”只有大量模糊的 Reddit 帖子，所以我们在这里。
在 Miniflux 中，转到 设置 &gt; 集成 &gt; Google Reader 并设置用户名和密码。

设置完成后，在 Reeder 的添加帐户屏幕中选择“Reader”，设置您托管 Miniflux 的域，然后就可以开始了。

要在 NetNewsWire 中使用 Miniflux，请按照第一步操作，然后在添加帐户屏幕中选择 FreshRSS。确保 NetNewsWire 中的域后面没有斜杠，否则会出错。]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/using-miniflux-with-reeder-and-netnewswire/</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 11:14:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mark One Enigma 版钢笔评测</title>
      <link>https://rknight.me/blog/mark-one-enigma-edition-pen-review/</link>
      <description><![CDATA[9 月期间，我向 Enigma Stationery 的活动捐款，并参加了抽奖，有机会赢得 Mark One Enigma Edition，而且……我真的赢了！我从来没有拥有过一支花哨的钢笔[1]，尤其是这么漂亮的钢笔。我甚至不怎么用笔和纸写字。我的笔记本都没有好的纸张，封面质量也不好，也不能平折，但我还是会评论一下。

Mark One 是 Studio Neat 出品的一款笔，他们制作了很多可爱的东西。Enigma 版的特点是“三层外涂层，黑色背景上闪闪发光的蓝绿色”。手感很好，点击机制非常令人满意。对于墨水，它需要一个 Schmidt 无盖笔芯，在我这个外行人看来，它看起来像某种墨水容器。我随附的那个肯定有墨水。我制作了这个简洁的图表来帮助解释：

当我开始写这篇文章时，我想模仿 Brad 在The Pen Addict上所做的钢笔评论，但我真的对钢笔了解甚少，所以我做不到。无论如何，这是一支可爱的钢笔，现在我发现自己正在看不错的笔记本、马克一号笔盘和其他漂亮的钢笔。

亲爱的，他在逗你。没有人有两支电视机漂亮的钢笔。


从上到下：Mark One，然后是我闲逛时用过的其他钢笔。




甚至没有派克钢笔，当我上学时，它被认为是最酷的钢笔一个人可能拥有⤾


]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/mark-one-enigma-edition-pen-review/</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 12:31:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑曜石任务和祝你好运</title>
      <link>https://rknight.me/blog/obsidian-tasks-and-godspeed/</link>
      <description><![CDATA[两周前我吹嘘：

上帝保佑我，我又回到了 Obsidian Tasks

我想到了一个很好的解决方案。使用 Obsidian Tasks 查询语言显示我每个项目文件中的第一个待办事项：
path includes projectsgroup by function task.file.path.split(&#39;/&#39;)[1].replace(&#39;.md&#39;,&#39;&#39;)limit groups 1not done

我不得不在 css 中添加一些规则来隐藏使用分组时显示的注释标题：
.tasks-group-heading { 显示：无；&gt;&gt;&gt;ul.plugin-tasks-query-result { margin-bottom：0； margin-top：0；&gt;&gt;div.task-count { margin-top: 10px;&gt;
事实证明，这个有效，但只是对我无效。所以我删除了所有内容（记下配置后，因为 Obsidian Tasks 可能很复杂）。
Godspeed现在是我最好的朋友。我不会尝试深入研究 Godspeed 所做的一切，但用户界面很简单，对我的大脑来说很有用。他们最大的卖点是所有事情都可以用我喜欢的键盘完成。这也是我注册 Setapp 的原因之一（很快就会有一篇关于此内容的帖子）。如果你想了解更多，请观看 Matt 的一段关于 Godspeed 的精彩视频，这也是我最先发现它的方式。]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/obsidian-tasks-and-godspeed/</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 20:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>