<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Robb Knight • 帖子 • Atom Feed</title>
    <link>https://rknight.me/subscribe/posts/atom.xml</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jun 2024 09:17:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用 Nginx 阻止机器人</title>
      <link>https://rknight.me/blog/blocking-bots-with-nginx/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/blocking-bots-with-nginx/</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 07:26:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这是我的/下一个</title>
      <link>https://rknight.me/blog/this-is-my-next/</link>
      <description><![CDATA[ /where /someday movie TV show watch API
管理/watchlist页面内容及API联动，实时更新想看的电影电视剧和游戏，也包含了项目笔记。/next页面展示了KnightCMS的API端点数据，被Eleventy读取并展示出来。解决了忘记推荐影视作品的问题，提供了一个方便的参考清单。总结: 该文章介绍了作者新增了/where和/someday页面，区分了两者的功能。其中/someday页面用于记录未来的期望和目标，而/next页面用于记录想要观看的电影、电视剧以及玩的游戏等娱乐内容。作者通过KnightCMS和Eleventy的API联动实现了数据管理和展示，解决了忘记观看内容的问题。 
This week I added /where and /someday to the Slashpages site. I started making my own someday page, which is still in progress, but it got me thinking about a similar but distinct page: /next.
I see this page as a toned-down version of someday: rather than my hopes, dreams, and goals, it&#39;s movies and TV shows I want to watch, games I want to play, projects I want to start, that kind of thing.
With the work I&#39;ve done on KnightCMS, I&#39;m able to manage the content on this page easily from anywhere. Add a new show I want to watch, remove a book I&#39;ve started (and add it to my /now page), as well as add some notes about projects. This data is exposed on an API endpoint in KnightCMS which is then pulled into an Eleventy data file to display on the page. Here&#39;s what the /next list looks like in the CMS:

I have a real problem with forgetting which movies and TV shows I thought looked interesting so this page will serve as a reference when I&#39;m looking for something to watch.]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/this-is-my-next/</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:25:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WeblogPoMo 回顾</title>
      <link>https://rknight.me/blog/weblogpomo-retrospective/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/weblogpomo-retrospective/</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 10:48:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>相反的实验：报告一</title>
      <link>https://rknight.me/blog/the-converse-experiment-report-one/</link>
      <description><![CDATA[ 婚礼、Converse、耐用性、鞋子磨损、记录
总结:文章介绍了作者在婚礼上穿着Converse Chuck Taylor All Star的经历，首次穿着后每日穿着，通过记录发现耐用性。在婚礼后196天，鞋底开始与鞋面脱离，于254天后发现鞋垫开始磨损。作者通过细致的记录，为未来衡量Converse鞋子的耐用性提供了有用参考。 
When I got married, I wore a suit and a pair of black Converse Chuck Taylor All Star&#39;s. They were brand new and the first time I wore them was the day of our wedding.
The day after I just put them on because the wedding was over and they could just go into the normal shoe rotation. Then a month went by and I realised I had worn them every day which gave me a data point I wish I&#39;d done for the many other pairs of Converse I&#39;ve bought over the years: how long does a pair actually last? I had a vague idea but nothing concrete.
All was well until the 23rd of March, 196 days after the wedding, and the outer sole started to come apart from the upper. A pretty standard place for All Stars to start to fail.
Then this month on the 20th, 254 days after, I noticed the insoles are starting to wear a bit thin which is fine for now, but I may need to retire them soon.
Yes, I took notes on when things started to break because I&#39;ve never had the opportunity to measure this before. I will report back when they are no more.]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/the-converse-experiment-report-one/</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 14:20:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>链接转储#4</title>
      <link>https://rknight.me/blog/link-dump-4/</link>
      <description><![CDATA[ famicon, design competition, 8BitDo, Super ABXY, handheld game consoles

设计比赛中，人们设计了假冒的 famicon 游戏封面，这是一个光荣的活动。8BitDo 推出了一些新的游戏手柄，我肯定会购买 Super ABXY。文章中列出了各种可用的掌上游戏机。 

总结:设计比赛中人们设计了伪造的 famicon 游戏封面，8BitDo 推出了新产品 Super ABXY，同时也对各种掌上游戏机做了介绍。 
My Famicase Exhibition 2024 - A design competition where people design fake famicon game covers.
This 3D printed mechanical digital clock is glorious.
Look Mum, No Breakpoints! - A great intro into using CSS clamp for fluid design.
8BitDo have some new keyboard extensions. I&#39;ll definitely be buying the Super ABXY.
Handheld List. Excellent list of the various handheld game consoles that are available.
No Web Without Women
Manifesto for a Humane Web
RPG-Awesome | A fantasy themed font and CSS toolkit]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/link-dump-4/</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 18:40:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>添加年鉴封面</title>
      <link>https://rknight.me/blog/adding-covers-to-almanac/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/adding-covers-to-almanac/</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:18:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大麦肉酱食谱</title>
      <link>https://rknight.me/blog/orzo-bolognese-recipe/</link>
      <description><![CDATA[ 我们为 Baby Knight 使用的简单食谱 
Baby Knight 吃不够的非常简单的食谱。
配料：

500 克牛肉碎
500 克番茄酱
250 克意大利面
1 块牛肉汤块
磨碎的奶酪


在平底锅中将碎肉煎黄
加入番茄酱、汤块和意大利面，再加入 250 毫升水
小火煮约 20 分钟，偶尔搅拌，否则会粘在一起
加入奶酪和任何你喜欢的调味料

非常简单。这可以冷冻相当多的份量。]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/orzo-bolognese-recipe/</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 08:06:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从档案中保存的两篇游戏帖子</title>
      <link>https://rknight.me/blog/two-game-posts-saved-from-the-archives/</link>
      <description><![CDATA[在年鉴上工作以确保所有帖子都包含所需的所有信息和图像时，我发现两篇不太适合的帖子。这两个都是基于 2018 年在 Twitter 上流传的 meme，所以我把它们移到了这里，以便于查找。
#GameStruck4
这个在 Twitter 上流传，我想是来自这篇 Vice 帖子。

你的 #GameStruck4 是什么，定义你的四款游戏？



Mario Kart 64
杰克与达斯特
托尼·霍克职业滑板 3
侠盗猎车手：罪恶都市

其他竞争者：

精灵宝可梦 红/蓝
塞尔达传说：时之笛
黄金眼 64
荒野大镖客
神秘海域 4：盗贼末路
地平线零之曙光
奇异人生

通过视频游戏了解我
根据帖子的注释，我在这里看到了这个模因。
最喜欢的女性视频游戏角色：Aloy，地平线零之曙光
一款非常糟糕但又非常好的游戏：Bishi Bashi Special，PS1
一款触动你内心情感点的游戏：Gone Home
最喜欢的游戏开发商或工作室：Naughty狗
最喜欢的男性电子游戏角色：萨利机长，神秘海域
一款人们谈论不多的游戏：暗影记忆，PS2
最喜欢的反派（小心剧透）：菲兹科，日落超速
小时候最喜欢的游戏：托尼霍克职业滑板 3
一款你从未感兴趣的游戏或系列：任天堂明星大乱斗
一款永远不会过时的游戏：马里奥赛车
一款每个人都应该至少玩一次的游戏：荒野大镖客救赎
最喜欢的游戏类型：单人故事驱动
你现在真的应该玩的游戏：最后生还者
你最近玩过的最喜欢的独立游戏：高尔夫故事]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/two-game-posts-saved-from-the-archives/</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 11:40:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Karabiner Elements 修复 8BitDo 键盘上的双音量跳跃问题</title>
      <link>https://rknight.me/blog/fix-double-volume-jump-on-8bitdo-keyboard-with-karabiner-elements/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/fix-double-volume-jump-on-8bitdo-keyboard-with-karabiner-elements/</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 13:10:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>射线投射跟进</title>
      <link>https://rknight.me/blog/raycast-follow-up/</link>
      <description><![CDATA[继我关于 Raycast 的两篇帖子之后，我收到了一些关于我遗漏的一些内容的反馈。
Dean 指出，我用于打开常用文件夹的脚本是不必要的，因为 Raycast 有一个 Quicklinks 扩展，可用于打开文件、文件夹和网站。

他还提到了一些Raycast 还有我没有意识到的功能：搜索屏幕截图扩展。这会搜索您的屏幕截图文件夹，以便您可以将其中一个复制到剪贴板并提取文本。

最后Dave 向我指出 音板扩展，我可以将其用于我的 Brian Butterfield 音板。]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/raycast-follow-up/</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 07:31:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尝试 Raycast：第二部分</title>
      <link>https://rknight.me/blog/trying-raycast-part-two/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/trying-raycast-part-two/</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 07:26:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斜线页面</title>
      <link>https://rknight.me/blog/slash-pages/</link>
      <description><![CDATA[
不关心背景故事？去看看 slashpages.net。
在哄小骑士睡觉的时候，我想到了一个项目：一个网站，作为您可以添加到网站的不同斜线页面的指南。
“Slash pages”是 Shellsharks 创造的一个短语，当时我将 /uses 之类的页面称为“sitelets”，这不是一个好名字。他们还帮助我想出了一个很好的描述：

斜线页面是您可以添加到网站的常见页面，通常带有标准的根级 slug，如 /now、/about 或 /uses。它们往往描述网站背后的个人，是 IndieWeb 的显著特征。

我设法为它抢到了一个不错的域名[1]，为了将网站整合在一起，我当然使用了 Eleventy。创建斜线页面的集合，并在主页上呈现它们。非常简单。
我能够使用一些我以前没有用过的新 CSS，包括 wavy 文本装饰和 ::first-letter。后者的注意事项是“首字母”也包括任何标点符号。因此 /u 都将在元素中与 /uses 的内容一起设置样式。为了解决这个问题，我添加了一个空的 span，这会导致 ::first-letter 仅突出显示 /:
&lt;style&gt; p { color: #cd064d; &gt; p::first-letter { color: #ccc; &gt;&lt;/style&gt;&lt;p class=&quot;首字母&quot;&gt; /&lt;span&gt;&lt;/span&gt;用途&lt;/p&gt;
该网站的源代码位于GitHub上，您可以在slashpages.net。



我想要 slash.page，但很遗憾已经被占用了 ⤾


]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/slash-pages/</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 20:21:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KnightCMS：只为我</title>
      <link>https://rknight.me/blog/knightcms-just-for-me/</link>
      <description><![CDATA[一段时间以来，我一直在基于我的工作流程，规划我的神话 CMS。我知道它需要什么功能。我知道我希望它如何工作。我还没能想出如何让它为其他人人工作。配置是如何工作的？它是托管的吗？付费的吗？开源的吗？设置起来难吗？
我看过Pages和Decap，它们在基本功能上都做得很好（理论上），但它们没有我想要的高级功能，例如媒体查找和一些围绕更改日志的自定义内容。他们还与 Netlify、CloudFlare 和其他类似服务紧密联系，以运行无服务器功能。我只想在我的服务器上运行东西。话虽如此，Pages 确实非常适合标准网站。
您知道什么真正擅长按需运行东西并且易于部署在任何服务器上吗？PHP。
我已经做出决定。我不是为其他人构建它。代码将放在 GitHub 上供人们查看、从中汲取灵感、了解它是如何工作的，但它不会是一个“只需输入密钥，它就会为您工作”的项目。
我为使其灵活而付出的任何努力都会导致两个问题：

这将花费更长的时间。每个功能，尤其是媒体查找，都需要考虑该人是否拥有 API 密钥，并处理如果没有可用密钥的情况。如果有人喜欢不同的标题大写系统怎么办？[1]如果有人想将他们的 posts_like_this 变成 slugify 怎么办？
这会将其变成我需要维护的东西，合并拉取请求，在 GitHub 上回答问题，以及制作其他人可以使用的东西所带来的所有乐趣。

KnightCMS 将只为我而设，并且完全按照我希望的方式工作。我很想构建一个适合所有人的花哨 CMS，但这不会发生。让我们让亚当试一试。



我没有最喜欢的，但我敢打赌有人有。⤾


]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/knightcms-just-for-me/</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 07:36:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我爱恨交织的 Apple Watch</title>
      <link>https://rknight.me/blog/i-love-hate-my-apple-watch/</link>
      <description><![CDATA[准备好抱怨一些第一世界的问题了吗？当然了。

这是我们制造过的最个性化的产品

这是苹果在推出 Apple Watch 时对其的描述。然而，九年后，我们却没有定制的表盘，甚至没有办法根据其他表盘的组件制作自己的表盘。
watchOS 10 更新改变了侧面按钮的功能。这就像被踢裆部一样有趣。
在过去的几个月里，每次有更新可用时，我的手表都会告诉我没有空间，因为即使我关闭了音乐同步，它上面还有 2GB 的音乐，我无法删除。我最终通过擦除手表并重新设置解决了这个问题。很酷，解决问题的非常正常的办法。
当我尝试使用 Siri 设置提醒时，它会挂起很长时间，然后告诉我它无法执行，所以我在手机上执行。但它确实做到了，因为它就在提醒中。
但我仍然想要它。就像，没有它就无法正常工作。如果我一天不戴它，我会很生气，因为我错过了信息，不得不在手机上设置计时器[1]，还必须拿出手机查看时间。人不能这样生活。
就像我的系列 0 Apple Watch 一样，我会一直使用我的系列 4，直到它坏掉，或者直到 Apple 停止支持它。然后我会很不情愿地买一个新的。



像动物 ⤾


]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/i-love-hate-my-apple-watch/</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 07:16:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先生，您不怕死吗？</title>
      <link>https://rknight.me/blog/do-you-not-fear-death-sir/</link>
      <description><![CDATA[我没有驾照。我成年后的大部分时间都住在朴茨茅斯，这是英国人口最密集的城市。我们有相当不错的公交系统，出租车过去很便宜（过去几年不那么便宜了），我们有租赁摩托车，我们有五个火车站。所以公共交通不是问题。
但是我现在有了小骑士，我妻子必须做所有需要开车的差事，这不太理想，所以我本周开始上课。
我妈妈去年去世了，我爸爸还留着她的车，所以他好心地提出把它送给我。他给我买了保险，这样我们见到他时我就可以多练习一下了。
我们昨天去看了他，他说“我会开车带我们去一个安静的地方，让你第一次试驾”。似乎很合理。
我们在工业区绕了一圈，然后我把车停在路边，让他接手开车送我们回去，他说“你为什么不载我们回去？”。我可能 15 年没开过车了，但我为什么不走我不熟悉的路开回你家呢。
先生，你不怕死吗？。
没事，没有人死亡，我们安全回来了。不过。这个人显然没有恐惧。]]></description>
      <guid>https://rknight.me/blog/do-you-not-fear-death-sir/</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 08:18:18 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>